575757
3166
Nội dung vẫn rất hay, vẫn giọng văn của bà Agatha Chistie. Nhưng chất lượng giấy rất kém, dịch cũng chỉ tạm ổn, còn bookcare thì là thảm họa. Bookcare không hề dính liền với nhau như các đơn hàng trước. Ngoài ra thì bìa bị bẻ cong lung tung. Được cái là giao hàng đúng giờ và hỗ trợ khách hàng tốt> Mong tiki lần sau sẽ làm tốt hơn
3
2100843
2017-04-17 17:59:43
--------------------------
492023
3166
Dù đã đọc qua nội dung và được biết cách viết truyện tạo bất ngờ của Agatha Christie nhưng mình vẫn không hết ngỡ ngàng vì cái kết của câu chuyện. Mình biết đến Agatha Christie và Chuỗi án mạng ABC là nhờ Conan. Không ngờ các truyện của bà lại hay và hấp đẫn như thế, nó hồi hộp ở từng câu chữ, làm người đọc không thể rời mắt. Đây có thể cho là một cuốn truyện trinh thám hay nhất của Agatha Christie mà mình biết :))
5
1492244
2016-11-22 17:18:37
--------------------------
479468
3166
Các tác phẩm của Agatha tôi đọc từ năm lớp 7, bây giờ mới tìm được tại TIKI, rất tuyệt vời, nội dung trong từng câu chuyện của bà luôn bất ngờ và lôi cuốn. không tài nào đoàn được kết quả. chuỗi án mạng ABC cũng thế.đọc mà không tài nào dừng được.
TiKi giao hàng rất nhanh chóng.gói cẩn thận,  Rất hài lòng
sẽ tiếp tục sửu tầm đủ các tác phẩm của Agatha để thỏa nỗi đam me truyền trinh thám của mình. Mong tiki thường xuyên có ưu đãi giảm giá để tôi có thể mua hết các truyện tôi yêu thích
5
1256306
2016-08-10 09:02:32
--------------------------
477346
3166
Về hình thức: truyện được tiki đóng gói cẩn thận, bookmark đẹp.
Về nội dung; Tác giả Agatha đã đưa tôi đến với một cái kết đầy bất ngờ! Giết người hàng loạt là cách gây án mà các độc giả mê truyện trinh thám đều biết. Tôi rất ngưỡng mộ thám tử Poirot - một người thông minh và vô cùng cẩn thận. Agatha đã tạo nên một cuốn sách khiến các đôc giả không thể bỏ lỡ. Tác phẩm của Agatha mà tôi đọc đầu tiên là ''Mười người da đen nhỏ'', tác phẩm thể hiện sự hấp dẫn với các tác phẩm của bà và ''Chuỗi án mạng A.B.C'' cũng là một tác phẩm tuyệt vời như vậy!!!
 
5
1388470
2016-07-26 15:01:56
--------------------------
472044
3166
Đối với mình, một cuốn truyện trinh thám hấp dẫn thì không thể thiếu những vụ án mạng khó tìm lời giải, buộc người phá án phải lần tìm từng dấu vết để giải bài toán hóc búa một cách logic, đưa hung thủ ra ánh sáng mà hung thủ phải là người khó ai đoán được. Cuốn truyện Chuỗi án mạng A.B.C là một cuốn trinh thám đáp ứng được mọi yêu cầu trên và còn hơn nữa làm mình đọc không dứt ra được, may là đang nghỉ hè nên thời gian cũng dư dả. Nhâm nhi một cốc cà phê sữa và đọc một cuốn truyện hay, còn gì tuyệt vời hơn :) 
4
972840
2016-07-09 09:14:25
--------------------------
469775
3166
Chuỗi án mạng A.B.C là một tác phẩm trinh thám xuất sắc nhất của nhà văn agatha christie . 
Tập truyện này . kẻ giết người đã cố gắng để lại một manh mối rõ ràng để chế nhạo thám tử tài ba Hercule Poirot . Nhưng đó thật sự là một sai lầm của hắn ta . 
Kết truyện khá bất ngờ và gay cấn . 
Nhìn chung thì tập truyện nào của bà cũng mang đến bất ngờ cho người đọc nhưng mỗi tập truyện lại có một kết cục bất ngờ khác nhau không bị lặp đi lặp lại các tình huống . 
5
593209
2016-07-06 20:01:57
--------------------------
465310
3166
   Như bao tác phẩm khác của Agatha Christie, “ Chuỗi án mạng A.B.C” đã khiến mình không thể dời mắt khỏi trang sách. Vẫn khiến người đọc bất ngờ cùng lỗi kể chuyện không lẫn vào đâu được, Agatha Christie không chỉ dẫn mình đi sâu vào vụ án, mà hơn cả, bà còn mở ra cho người đọc những sự thật khác về chính những nhân vật trong câu chuyện. 
  Qua cách đánh giá của nhân vật Poirot, ông không đánh giá mọi thứ theo cách mà xã hội đã mặc định “ Trong trường hợp này ho chắc chắc sẽ ghét nhau” , “ Trong vị trí của anh ta thì hẳn anh ta sẽ ghét cô ấy lắm.” Không! Ông đánh giá họ theo cách ông quan sát và cảm nhận họ. Với tôi, ông hẳn không còn là một thám tử nữa, ông là một nhà tâm lý học.

5
540461
2016-06-30 23:10:53
--------------------------
463028
3166
Là một fan của thể loại truyện trinh thám, thì không thể nào không biết đến Agatha Christie - bà hoàng của thể loại trinh thám. Những tác phẩm nổi bật như " Mười người da đen nhỏ " , " Án mạng trên sông Nile " đều rất hay và hấp dẫn. Nhưng đến " Chuỗi án mạng A.B.C " này thì cảm thất bị thất vọng và hụt hẫng. Mạch truyện cứ đều đều, không có điểm nhấn, không tạo tình huống bất ngờ, nội dung hơi nhạt, so với những cuốn trước thì cuốn này có phần kém hơn rất nhiều. Đó chỉ là cảm nhận cá nhân, có gì đừng ném đá mình :p
3
469648
2016-06-29 01:17:48
--------------------------
461009
3166
Lại là một tác phẩm trinh thám hay của nhà văn Agatha Christie và lại là một vụ án thú vị nữa của thám tử  Poirot 
Đúng là khi đọc tiểu thuyết trinh thám của bà ta không thể nào đoán được thủ phảm cho đến khi đọc đến hết trang sách cuối cùng và tác phẩm này không ngoại lệ. Lúc đầu thì hướng đến thủ phạm khác nhưng qua phân tích của ngài thám tử thì thủ phạm lại ở gần trong chúng ta nhất
Mình mua mấy cuốn tiểu thuyết trinh thám của bà nhưng chưa có cuốn nào làm mình thất vọng
Một cuốn sánh đáng đọc cho ai yêu thể loại truyện trinh thám
5
818906
2016-06-27 14:37:41
--------------------------
457590
3166
Chuỗi Án Mạng A.B.C  phù hợp và khéo sắp xếp để mọi nghi ngờ đều dẫn về một người Nhưng mình đúng khi cho rằng kẻ bị tình nghi không phải thủ phạm cho tới phút cuối. Từng trang từng trang theo sự khám phá vụ án của Poitrot khiến người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Ngoài nhân vật chính thì các nhân vật phụ cũng góp phần làm diễn biến câu chuyện trở nên phức tạp và thú vị. Cốt truyện hấp dẫn, khuyên các bạn thích truyện trinh thám nên mua sách này.Trong truyện xuất hiện quá nhiều nhân vật phụ
5
1452634
2016-06-24 13:13:24
--------------------------
457218
3166
Mình đã được đọc nhiều tác phẩm của Agatha Christie, khi đọc giới thiệu của quyển này thì mình cũng mua và đọc thử. Mỗi lần đọc tác phẩm nào của bà, mình cứ tưởng tượng như mình đang thực sự tham gia, và chứng kiến câu chuyện vậy. Vẫn giọng văn cuốn hút của tác giả, những sự kiện được đưa ra, mạch truyện hấp dẫn. Nhưng những chi tiết thắt mở mình đọc cảm thấy bình thường, còn nghe nhiều người bạn không mấy giật gân hay gây cấn. Nhưng chính vì thế mới là Agatha, tác giả của dòng trinh thám cổ điển. Với mình vậy là đủ. Không phải là tác phẩm gì quá xuất sắc nhưng khi đọc xong luôn để lại trong mình sự ấn tượng.
4
391713
2016-06-24 08:30:31
--------------------------
454592
3166
Vẫn với phong cách viết truyện đã tạo nên tên tuổi của Agatha Christie, tác phẩm với kết quả rất bất ngờ dù đã cố gắng tìm kiếm thủ phạm mà mình vẫn bị lừa và rất bất ngờ. Mình là phan của conan nên cốt truyện có vẻ quen làm giảm mất phần nào hào hứng khi đọc tác phẩm tuy nhiên mình vẫn rất hài lòng.
Cốt truyện chặt chẽ, lôi cuốn, văn phong tuyệt hảo khiến mình không muốn rời khỏi quyển truyện, hung thủ tưởng như đã qua mắt được mọi người để đổ thừa cho người vô tội nhưng với óc quan sát tài tình cũng như trí tuệ siêu việt của mình mà thám tử pirot lại một lần nữa lập công khám phá ra bí mật vạch mặt tên hung thủ độc ác.
Lại một quyển truyện trinh thám suất sắc nữa cần phải đọc, rất tuyệt.

5
1379275
2016-06-22 00:26:00
--------------------------
447495
3166
Một cuốn truyện trinh thám rất hay và hấp dẫn. Đáng để đọc. Cuốn sách là câu chuyện về thám tử lừng danh Hercule Poirot cùng những cụ án tuyệt vời của ông. Trong tập truyện này, chúng ta sẽ được đi hết từ bất ngờ này đến bất ngờ khác qua các cuộc điều tra của ông. Ông phải đối mặt với tên sát thủ thách đấu mình, ra tay giết người hàng loạt theo bảng chữ cái. Một cái kết thật sự là rất bất ngờ. Cách viết vắn thì tôi rất thích. K khô khan như những truyện trinh thám khác
5
1101166
2016-06-14 12:14:56
--------------------------
446930
3166
Biết tới nữ văn sĩ qua một lời giới thiệu trên mạng. Tìm hiểu mới biết được nữ tác giả là một nhà văn cực kì thành công ở thể loại truyện kén độc giả này. Đây là tác phẩm thứ hai mình đọc sau cuốn And then there were none, và tác phẩm đã không làm mình thất vọng. Vẫn kiểu mô típ bí ẩn xen lẫn hồi hộp, tác giả đã đưa người đọc qua nhiều cung bậc xúc cảm khác nhau, từ hồi hộp đến lôi cuốn, xen lẫn sự khó hiểu và cuối cùng là sự ngỡ ngàng trong bất ngờ. Cùng với Sir Conan, Agatha xứng đáng có tên trong top những nhà văn hàng đầu thế giới. 
4
1294681
2016-06-13 09:29:23
--------------------------
445662
3166
Thêm một cái kết bất ngờ. Nhưng điều bất ngờ không nằm ở người bị tình nghi, vì những đoạn: "không phải lời kể của Đại úy Hastings" đã spoil khá nhiều nên nếu đó đúng là hung thủ thì không còn thú vị nữa. Nếu có thể bỏ bớt một số đoạn như vậy có khi sẽ dễ bẫy độc giả hơn, đằng này khi đọc mình chắc 100% không phải người đó rồi, nên thành ra không đủ cuốn hút nữa.

Ngoài ra yếu tố lý giải suy nghĩ của người bị động kinh của hung thủ hơi gượng ép. Truyện không có nhiều tình tiết bẫy và móc nối như cuốn Án mạng trên chuyến tàu tốc hành phương Đông. Kết có hậu, có tính nhân văn. Dù sao cũng khá hay
4
892853
2016-06-10 17:16:54
--------------------------
440331
3166
Cô gái trên tàu và Chuỗi án mạng ABC là 2 tác phẩm tôi mua ở Tiki lần nà, Quả thật hai tác phẩm này không hề làm tôi thất vọng. Với Chuỗi án mạng ABC, tác giả Agatha Christie đã đưa tôi đến nhiều cung bậc cảm xúc, qua ba vụ án đầu, truyện cực kỳ lôi cuốn và hấp dẫn. Nhưng đến khi đồn cảnh sát bắt được “tên tội phạm”, tôi lại cảm giác rất hụt hẫng “lẽ nào truyện này chỉ thế thôi sao” “thế này thì có ai mà không đoán được”. Nhưng đọc tiếp mới thấy được, Agatha cũng đang gài bẫy chính độc giả. Một tác phẩm rất tuyệt. Đôi chỗ văn phong có cảm giác quá cũ kỹ nhưng hoàn toàn chấp nhận được vì đây là một tác phẩm khá lâu rồi. Không có gì phàn nàn cả :)
5
130059
2016-06-01 16:01:38
--------------------------
439932
3166
 

Mình biết tác phẩm này thông qua truyện Conan và mình cũng đã đọc nhiều tập Sherlock Holmes của Conan Doyle rồi từ đó chuyển sang Agatha Christie lúc nào không hay. Tác phẩm này là tác phẩm đầu tiên mình đọc và giờ xem lại một lần nữa mình lại  cảm thấy khâm phục tài năng của Agatha. Truyện có cốt truyện đơn giản, nhịp điệu cũng không quá gấp gáp, gay cấn nhưng điểm hay của tác phẩm này là những tình tiết, hành động, lời nói nhỏ nhặt nhất lại chính là mấu chốt giải quyết vấn đề. 
Ngay từ đầu tới cuối tác giả đưa ra hẳn nhiều chương dành riêng cho nhân vật Cust thì mình đã đoán ra dụng ý của tác giả cũng như cái kết nhưng cái cách bà xây dựng nhân vật cũng như những itnhf huống dẫn dắt để kết thúc câu chuyện không chỉ khiến mình cảm thấy thỏa mãn mà còn thích thú với nhân vật Poirot nhiều hơn và mình cũng học được điều gì đó từ đây. Cách viết của Agatha cũng khá thú vị và khắc họa cũng khá rõ ràng cá tính nhân vật. Mình cũng đang nghiền ngẫm thêm nhiều tác phẩm của Agatha nên chưa thấu rõ nhưng mình nghĩ đây là một tác phẩm đáng đọc, đáng để thưởng thức. Có lẽ ngoài Conan Doyla ra thì mình đã có thêm một nhà văn ưa thích nữa trong danh sách đọc của mình.

5
1354809
2016-05-31 23:19:37
--------------------------
439602
3166
Mình thật sự thích thú vì đã mua được cuốn truyện tiểu thuyết với giá rẻ một nửa giá bìa nhờ tiki. Cuốn sách này có vẻ được đánh giá khá cao nên mình đã mua đọc thử nó. Và quả thực nó thật sự rất hấp dẫn và lôi cuốn. Khi cầm cuốn sách lên đọc, thật khó rời mắt đặt sách xuống, hay gập sách. Mà nó lôi cuốn tới tận cuối trang sách. Thật sự mỗi cuốn truyện tiểu thuyết trinh thám của bà Agatha Christie đều có màu sắc khác nhau nhưng rất cuốn hút người đọc ở tình tiết bất ngờ :)
5
854660
2016-05-31 15:17:12
--------------------------
437509
3166
Mình thích quyển này lâu lắm rồi mà bây giờ mới có cơ hội được mua. Giao hàng đúng tiến độ, sách bọc sạch sẽ, hộp gọn gàng nhưng chất luợng giấy chưa được tốt lắm . Nội dung truyện hấp dẫn, kịch tính, sống động, giúp người đọc phải động não suy nghĩ. Cốt truyện li kỳ khiến người đọc có thể cảm nhận mình là một nhân vật trong truyện! Thám tử Poirot với tính cách vừa hài huớc vừa thẳn thắn khiến người đọc đôi lúc phải bật cười vì những câu nói dí dỏm của mình. Nói chung là 5*, sẽ ủng hộ Tiki lâu dài ????
5
1289977
2016-05-28 12:36:39
--------------------------
434221
3166
Một tác phẩm trinh thám xuất sắc, từ những vụ án tưởng chừng như không có liên quan gì đến nhau ngoài trừ việc chính hung thủ để lại 1 vật chứng để liên kết chúng lại thì đây thật sự là 1 âm mưu hoàn hảo. Tuy nhiên, người kể chuyện không phải là nhân vật chính và nhiều nhân vật xuất hiện nên cũng làm cho ngươi đọc phải suy tư rất nhiều. Hãy khám phá câu truyện ngay nếu bạn là một người mê trinh thám nhé.
Tiki giao hàng nhanh chóng, đóng gói cẩn thận. Mình hài lòng.
5
362444
2016-05-22 16:43:06
--------------------------
433891
3166
đây là tác phẩm đầu tiên mình đọc của Agatha Christie : chuỗi án mạng ABC,phải nói tác phẩm rất thuyết phục. Hung thủ tạo ra "chuỗi án mạng" chủ để giết 1 người trong cái "chuỗi" đó. Và kết thúc của tác phẩm hết sức bất ngờ khi người mà mình nghĩ ko thể là hung thủ lại là hung thủ,kẻ đó xuất hiện ngay bên cạnh Hercules Poirot!! Còn người nghĩ là hung thủ thì lại vô can,tất cả trùng khớp của người này sau mỗi vụ án đều là do tên hung thủ thật sự tạo ra..
5
825770
2016-05-21 22:43:07
--------------------------
430602
3166
Cá nhân mình cho rằng Chuỗi Án Mạng ABC còn hay hơn cả Án Mạng Trên Chuyến Tàu Tốc Hành Phương Đông. Đã đọc đến mấy cuốn của Agatha Christie rồi mà vẫn thấy hay, hấp dẫn thì quả là một điều tuyệt vời. Phong cách viết của Agatha Christie luôn khiến độc giả cuốn hút, cách dẫn truyện nhịp nhàng, khéo léo, hài hòa, cộng với cốt truyện là những án mạng liên hoàn càng tạo được sự phấn khích. Về kết thúc cuối cùng, mặc dù mình thích hung thủ là một kẻ khác (nói vậy bởi hung thủ có thể là bất cứ ai theo sự sắp xếp của tác giả) sẽ thú vị hơn nhưng tác giả lựa chọn kẻ đó thì mình vẫn hài lòng.
5
386342
2016-05-15 14:54:06
--------------------------
429190
3166
Lần NXB Trẻ giảm giá vừa rồi tôi có nhờ một người bạn đặt giúp quyển này và Án mạng trên tàu tốc hành phương Đông. Tôi đọc quyển kia trước và sau đó mới từ từ thưởng thức Chuỗi án mạng A.B.C. Hai quyển với hai mạch truyện khác hẳn nhau nhưng chung quy tôi thích quyển này hơn vì mạch truyện có trước sau với hành động của tên sát nhân khi gửi thư tuyên chiến cho Hercule Poirot một cách ngạo mạn đầy thách thức. Nếu so sánh tác phẩm Sherlock Holmes và loạt tiểu thuyết trinh thám của Agatha Christie thì quả là kẻ tám lạng người nửa cân. Sherlock Holmes nhanh chóng xuất thần còn Hercule Poirot lại vô cùng thận trọng tinh tế. 

Với những người hâm mộ trinh thám thì việc rinh quyển sách này về là chuyện không cần phải bàn cãi.
5
1175186
2016-05-12 19:33:57
--------------------------
428944
3166
Truyện được viết đậm văn phong trinh thám cổ điển, không quá gay cấn nhưng lại cụ thể và tỉ mỉ về quá trình phá án. Thật tuyệt vời khi chỉ từ những dấu vết vô cùng nhỏ, cùng với lời khai của người liên quan mà Poirot có thể lọc ra các chi tiết để dần hoàn thiện hình ảnh hung thủ. Từ đó, Agatha đã miêu tả được sự tỉ mỉ trong tìm kiếm tình tiết cũng như óc suy luận thiên tài của Poirot. Phương pháp kể chuyện hài hước, các đoạn đối thoại rất hay và thú vị.
Cái kết có thể tạm coi là bất ngờ, đoạn miêu tả quá trình gây án chặt chẽ, quả không hổ danh "nữ hoàng trinh thám".
4
1167536
2016-05-12 09:06:58
--------------------------
428224
3166
Câu chuyện rất lôi cuốn với cái kết siêu bất ngờ. Hung thủ có thể ở xung quanh ta mà ta không biết. Ai đọc cũng sẽ nghĩ ra ngay hung thủ (người mà được đề cập đến 1 chương nhỏ trong truyện) nhưng đó lại như là miếng mồi chài mà Agatha đưa ra để câu dụ, đến cuối cùng mới ngớ người vì hung thủ hoá ra lại là người hợp tác chung. Bản thân mua cuốn này vì sự hấp dẫn của tên cũng như là bìa, mua về và quyết định tìm hiểu thêm về tác giả và những tác phẩm tiếp theo. Đây là một tác phẩm đáng để đọc, mọi người nên đọc thử nhé ! 
4
102002
2016-05-10 21:19:22
--------------------------
424300
3166
Cũng giống như nhưng tác phẩm khác của Agatha Chirst, đây là một cuốn thuộc vào những tác phẩm trinh thám nổi tiếng. 
Bìa sách cuốn hút, được bookcare cẩn thận, đây là một trong nhưng điều mình thích ở tiki.
Diễn biến truyện hồi hộp và gay cấn nhưng cái mình thích nhất chính cái kết bất ngờ và khó đoán của truyện, điều đó làm mình rất thích thú. Hàng loạt vụ án mạng xảy ra chỉ để che dấu một án mạng khác.
Mình khâm phục khả năng phán đoán của thám tử Poirot, ông có thể phá được những vụ án kể cả khi những manh mối khá mờ ảo.
Đây là một tác phẩm hay, mình nghĩ các bạn yêu trinh thám nên đọc!!
3
1293922
2016-05-01 12:39:28
--------------------------
419582
3166
    Chuỗi án mạng ABC là câu chuyện kể về một kẻ giết người hàng loạt chuyên đi giết người theo bảng chữ cái tiếng Anh. Kẻ giết người với sự kiêu ngạo cao ngất trời đã gửi một bức thư nặc danh cho thám tử Poirot nhằm thách thức ông. Nhận lời thách thức Poirot lao vào mê cung bí ấn đó để giải mã các vụ án, bất chấp những hiểm nguy đe doa tính mạng mình. Có lẽ đáp án cuối cùng luôn là bí ấn đối với tất cả chúng ta và với lối viết của mình tác giả Agatha Christie luôn làm ta phải bất ngờ.
5
748237
2016-04-21 15:58:23
--------------------------
414706
3166
Như mọi cuốn sách khác của nữ hoàng truyện trinh thám Agatha, cuốn sách này cũng không ngoại lệ. Vẫn là những vụ án căng não với nhân vật chính là thám tử Poirot.  Kẻ giết người tưởng như xa vời nhưng luôn hiện hữu gần sát chúng ta. Không ai có thể nhận ra trừ Poirot, vị thám tử đại tài với lối suy luận sắc sảo. Cuốn sách này dẫn độc giả đến một mê cung không lối thoát, sự tài tình trong cách hành văn, xây dựng vấn đề và mở khóa của tác giả làm cho bất cứ ai đọc cũng khó lòng đoán được kết quả cuối cùng. Một cuốn sách đầy bất ngờ và cũng không kém phần kịch tính.
5
199019
2016-04-12 12:43:40
--------------------------
413160
3166
Kẻ tình nghi dường như xuất hiện ngay từ đầu những trang sách. Điều đó khiến độc giả tò mò và tự hỏi làm cách nào vị thám tử người Bỉ có thể bắt được hắn - một kẻ ngông cuông khát máu dám thách thức trí óc của ông? Một câu chuyện dường như khó tin được tạo ra bởi bộ óc tưởng tượng tuyệt vời của tác giả. Thêm một lần nữa tác phẩm này là cảm hứng cho tác giả của bộ Conan sáng tác chỗi truyện Xích Thố của ông. Vì cũng rất yêu thích chỗi truyện tranh này nên mình rất háo hức khi cầm phiên bản gốc trên tay. Conan đã tiết lộ cho mình nội dung chính của tác pẩm A B C nhưng quả thật mình bị sách cuốn hút đến nỗi mình gần như quên béng mất nội dung này khi đọc sách, đến gần cuối mới nhớ ra. Và mình thử đoán hung thủ, à, mình đoán sai, nhưng nạn nhân thật sự thì thật vui là đoán đúng.
Một quyển sách xuất sắc. Bạn không nên bỏ lỡ khi có cơ hội sở hữu nó ^^
5
1162275
2016-04-09 05:35:12
--------------------------
411607
3166
Hầu như đọc tới tác phẩm nào cùa Agatha Christie mình đều bất ngờ về hung thủ. Dù đoán là có thể người này có thể là người kia mà kết quả sau cùng lại là người khác. Ngẫm nghỉ lại thì đúng thật, lòng thầm ngưỡng mộ thám tử sắc sảo Hercule Poirot. Mình biết tới ông ấy cũng là nhờ vào Conan. 
Chuyện thì là chuỗi án mạng theo bảng chữ cái, nhưng động cơ giết người của hung thủ sau thì biết thì thấy nó vô cùng ghê tởm và mưu mô.
Mình nhận xét Hercule Poirot không những tài giỏi mà còn vô cùng nhân ái, thấu suốt người khác.

5
447586
2016-04-06 11:44:33
--------------------------
407178
3166
Là một độc giả trung thành của Agatha Christie, mình mua tất cả những cuốn sách của bà đã được xuất bản tại Việt Nam và vô cùng hâm mộ lối viết của bà. Có thể nói, với mình, cái tên Agatha Christie đã trở thành một sự bảo chứng cho chất lượng. Thế nhưng, cuốn "Chuỗi án mạng ABC" này lại không đáp ứng được hết những kì vọng của mình. Truyện không hẳn là thiếu logic, nhưng nó khá lỏng lẻo, không có kết cấu chặt chẽ trong suy luận như những tác phẩm khác của Agatha. Mọi thứ được xây dựng với hai chữ "tình cờ". Lối kể vẫn bình bình như cũ, khiến mình có cảm giác hơi nhàm chán. Nói chung, nó không đạt được sự kì vọng như mình vẫn mong đợi.
3
616425
2016-03-29 16:34:05
--------------------------
406802
3166
- Mình trước đây hầu như không đụng tay vào truyện trinh thám, và mình còn nghĩ là nó khô khan lắm cơ :'( Thật sự may mắn là mình tình cờ đọc ké của con bạn rồi về Tiki đặt mua ngay. Khâu chuyển hàng thì tuyệt vời rồi, nội dung truyện thì hấp dẫn người đọc. Truyện đúng là gay cấn đến tận câu cuối cùng,đau tim thật, nhưng mà mình thích :') Góp ý một chút là đôi khi lời thoại nhân vật dịch chưa thật sự thuần Việt và đọc dễ hiểu nhé. Dù thế mình vẫn cho 5 sao
5
1079953
2016-03-28 22:12:13
--------------------------
404084
3166
Tôi biết qua vụ án này nhờ một chap của "Thám tử lừng danh Conan", thế nên có hình dung sơ qua về vụ án. Tuy nhiên, câu chuyện hết sức cuốn hút, đầy tình tiết bất ngờ và một chút giật gân. Một chuỗi vụ án xảy ra, thách thức trực tiếp đến vị thám tử tài ba Poirot. Như bao lần, Agatha luôn tràn đầy ý tưởng cho tác phẩm cảu bà, đến khi trang cuối cùng khép lại đọc giả mới thật sự biết được đáp án cuối cùng.
Hình thức, in ấn truyện được làm rất tốt, có một vài lỗi chính tả nỏ nhưng không đáng kể.
Đây là một tác phẩm xứng đáng nằm trên kệ sách của ai yêu truyện trinh thám.
5
416211
2016-03-24 17:47:15
--------------------------
402997
3166
Mình là một học sinh trung học mình rất thích  những thể loại trinh thám như thế này.
Nhà thám tư trong đây mang mộ phong cách riêng làm cho mình thấy nó rất thực tế.
Mình biết được quyển sách này qua các phim hoạt hình mình coi hầu hết đều nhắc tới. Mình đã thử tìm ra thủ phạm khi chưa đọc hết nhưng cuối cùng lại đoán sai giống như nhà thám tử này. Ônh ấy rất tôn trọng lời nhắc của bạn mình vì suy nghĩ sâu xa mà quên cái ở trước mắt. Dù là một học sinh nhưng mình rất thích tác phẩm này.
Tiki giao hàng rất nhanh và mình lại có cơ hội thưởng thức nhanh. Giá cả phải chăng mà còn rất phù hợp.
Quyển sách này rất là hay các bạn nên đọc thử ^^
5
1131216
2016-03-23 05:37:32
--------------------------
402494
3166
Tác phẩm này đã được tiết lộ trước chi tiết quan trọng trong Conan nên với nhiều người thì có thể sẽ không hấp dẫn bằng quyển sách khác của bà. Tuy nhiên, đối với mình đây là một quyển khá ổn: các vụ án diễn ra liên tiếp, không có những khoảng trống mô tả dài dòng hay buồn chán, kết thúc cũng tạm gọi là bất ngờ mặc dù cách lập luận không thật sự quá thuyết phục.
Mình đặt quyển sách này theo phương thức giao hàng tiêu chuẩn vào thứ 7 mà đến thứ 2 Tiki đã chuyển tới tận tay mình rồi (mặc dù thông báo là đến thứ 3 hoặc thứ 4 mới có thể nhận được). Sách bọc rất cẩn thận và đẹp mắt. Hy vọng Tiki tiếp tục giữ vững phong độ trong thời gian tới.
4
159835
2016-03-22 13:11:49
--------------------------
400206
3166
Mình rất tích truyện của Agatha Christie. Đó là lý do vì sao mình chọn mua cuốn truyện này. Cũng giống bao nhiêu vụ án khác, thám tử Poirot đã thể hiện thật tài tình tài năng của mình trong việc chú ý quan sát và giải được câu đố của vụ án.Nhưng cũng phải nói rằng hung thủ là một người cực kì có tài vì nếu hắn ta không sơ suất liệu chăng Poirot có thể giải được bài toán.Nói chung nó là một câu chuyện đáng đọc. Sách hình thức rất đẹp, chất lượng giấy tốt, vận chuyển nhanh, gói ghém cẩn thận. Cảm ơn Tiki.
5
747943
2016-03-18 22:11:34
--------------------------
399018
3166
Tiki giao hàng nhanh quá mới hôm trước đặt thì hôm sau đã có sách trên tay rồi^^.
Nói chung nhận xét đây là của riêng tôi...
Lối viết và phong cách của Agatha Christie là miễn bàn rồi, vừa độc đáo vừa lôi cuốn. Miêu tả cũng có thể gọi là tỉ mỉ chi tiết. Tình tiết nhiều lúc bất ngờ, cầm đọc mà không muốn bỏ sách xuống luôn. Vì còn là học sinh tiết kiệm tiền nên mới mua được ba quyển Mười người da đen nhỏ, Chuỗi án mạng ABC với Án mạng trên chuyến tàu siêu tốc phương Đông. Nhưng phải nói đơn giản một điều là hay hết sảy thôi :)
5
1222714
2016-03-17 07:28:07
--------------------------
398033
3166
Quả không sai khi "Chuỗi án mạng A.B.C" luôn nằm trong tác phẩm được yêu thích nhất của nữ hoàng trinh thám Agatha Christie. Từ những vụ án mạng có vẻ chẳng hề liên quan đến nhau, nhưng với sự tài tình, óc phán xét và suy luận, vị thám tử Hercule Poirot đã tìm ra chân tướng của vụ việc.
Tình tiết diễn biến nhanh, tương đối phức tạp; các nghi phạm hiện lên tuy rõ nét về đặc điểm nhưng lại cực kỳ mù mờ trong việc xâu chuỗi với các vụ án diễn ra. Vậy mà Poirot đã nhìn ra điểm mù mờ đấy để tìm ra thủ phạm cũng như động cơ của chuỗi án mạng này.
5
182482
2016-03-15 18:57:46
--------------------------
392530
3166
T khá là ấn tượng với cốt truyện..  hàng loạt chuỗi án mạng xảy ra chỉ để che dấu cho một vụ án mạng mà ng ta đã tính toán từ trước... khá khen cho tác giả. Đã tạo ra một loạt những vụ án.. dẫn dắt ng đọc từ vụ án này đến vụ án khác như đánh lừa suy nghĩ của độc giả.  Để r khi chuỗi án mạng gần như đã đc phá thì một điều bắt ngờ đánh thẳng vào tâm trí bạn đọc.. một cú trời giáng làm ta không thể tưởng tượng được rằng.. ch gì đang xảy ra.  Ch  gì sẽ xảy ra.. lôi cuốn ta đến cái kết cuối cùng
4
258812
2016-03-07 08:57:16
--------------------------
381158
3166
Ngoài truyện conan ra thì đây là lần đầu tiên mình xem 1 cuốn sách trinh thám và cũng là lần đầu biết đến Agatha. Cuốn sách miêu tả hiện trường cách thức ra tay của tội phạm rất tinh tường những dễ hiểu. Mình không phải là người có thể đọc được sách từ đầu đến đuôi trong 1 lần nên mình chia ra 3 ngày để đọc. Dù sao đi nữa sách rất hay và gay cấn, sự đánh lừa người đọc qua từng trang giấy khíến mình thấy phấn khích. 
Bìa sách đẹp thiết kế đẹp, chữ vừa cỡ đọc. Cuốn sách làm mình cảm thấy muốn đọc thêm nhiều tác phẩm trinh thám của Agatha. 
4
285764
2016-02-16 18:02:34
--------------------------
357543
3166
 Không có gì phải bàn cãi về tài năng của Agatha Christie với kho tàng khổng lồ về truyện trinh thám. Thay vì phong cách có phần chậm rãi và cổ điển của các tiểu thuyết trước đó, vụ án A.B.C diễn ra rất nhanh và kịch tính ngay từ lúc bắt đầu. Cái cách mở đầu vụ án bằng một bức thư nặc danh xuất hiện tương đối nhiều trong các tác phẩm trinh thám, nhưng trong vụ án này nó còn góp phần làm đầu mối suy luận dẫn đến vạch mặt hung thủ thật sự. Người đọc được dẫn dắt để tin rằng kẻ gây ra vụ án này là một tên sát nhân tâm thần, thế nhưng thực tế lại hoàn toàn ngược. Về nội dung, dù đã được nghe qua nội dung rồi đấy nhưng mình vẫn bị mắc bẫy của Agatha Christie, đến khi kết thúc truyện mới vỡ lẽ là mình đã sai. Thực sự rất khâm phục tài đánh lừa khéo léo của tác giả và khả năng suy luận xuất sắc của thám tử Poirot.
5
290697
2015-12-23 19:56:21
--------------------------
347787
3166
Mua Chuỗi chuỗi án mạng A.B.C trên Tiki đã lâu nhưng giờ mới có dịp viết nhận xét. Đây là lần đầu tiên mình đọc truyện của Agatha Christie nhưng cực kì ấn tượng mặc dù đã đọc nhận xét của các bạn trước đó là hầu hết  các tác phẩm của Agatha Christie rất hay. Tuy không đọc nhiều truyện trinh thám nhưng theo mình thấy Chuỗi án mạng A.B.C có nội dung và cách kể chuyện rất lôi cuốn. Chắc hẳn ai cũng sẽ mắc vào cái bẫy của bà khi đọc tác phẩm này và phải nhờ đến ông thám tử thông minh Poirot mới giải mã được cái bẫy đó.
5
677150
2015-12-04 23:17:14
--------------------------
338905
3166
Chuỗi án mạng A.B.C của Agatha Christie đối với tôi chỉ dừng ở mức tạm, coi được thế thôi. Có lẽ đặt vào bối cảnh ra đời của nó thì truyện có vẻ sáng tạo, hấp dẫn nhưng bây giờ thì nó đã phần nào mất đi sự lôi cuốn vì nội dung đơn giản, mưu mô không lắc léo, hung thủ, động cơ quá là dễ đoán. 
Cuốn truyện không lấy gì làm dày nhưng tôi đọc cũng khá lâu mới hết. Chắc là do tôi đoán biết được hung thủ là ai khi sách chưa được phân nửa cuốn nên truyện không còn hấp dẫn tôi nữa. Nói chung cố đọc cho hết để khỏi phải phí tiền mua.

2
180185
2015-11-17 05:00:26
--------------------------
331275
3166
đây là quyển thứ 2 của Agatha Christie mà mình được đọc, quyển đầu tiên là" Án mạng trên chuyến tàu tốc hành phương Đông", do một người bạn cho mượn, sau khi đọc quyển đó thấy khá hay nên mình quyết định mua thêm quyển này để đọc, mặc dù không phải là quyển sách được bán chạy nhất mọi thời đại, tuy đọc cũng có đôi chút khó hiểu, nhưng kết chuyện làm mình thật sự bất ngờ, cứ nghĩ hung thủ ngay trước mắt, thật ra lại không phải, tác giả thật sự làm cho người đọc bị đánh lừa, sau khi đọc xong 2 quyển, mình thật sự cảm thấy thích truyện của A.C, mình sẽ kiếm thêm nhiều truyện của bà để đọc, hy vọng tiki sẽ nhập thêm nhiều sách của bà hơn.
4
799871
2015-11-04 11:03:10
--------------------------
327415
3166
Agatha là một tác giả phiền phức! Mỗi lần đọc xong quyển nào của bà là mình lại phải thay đổi thứ tự sách trinh thám yêu thích nhất của mình một lần nữa :p. Quyển sách này mang quá nhiều cảm xúc, về xây dựng hình tượng nhân vật thì Agatha vẫn là bậc thầy, suy luận thì sắc như dao cạo, thể hiện nhiều suy nghĩ và tư tưởng sâu sắc vượt thời đại của tác giả thông qua nhân vật Poirot. Trinh thám là một thể loại rất dễ đọc nhưng có giá trị đọc lại nhiều lần và vẫn mang sức quyến rũ qua nhiều thế hệ thì không phải ai cũng làm được như Agatha với tác phẩm này. Thêm cái nữa là ai có đọc truyện Conan vốn có 1 vụ án y xì như cuốn này, coi như bị spoil tè le rồi nhưng đọc vẫn hấp dẫn và bất ngờ vô cùng, tất nhiên nếu chưa bị xì-poi thì sẽ thấy truyện hấp dẫn hơn nữa! 
5
3553
2015-10-27 20:07:51
--------------------------
324712
3166
Mạch truyện lúc đầu có hơi chậm nhưng đến khi vụ án đầu tiên xảy ra thì mình thực sự bị hút vào câu chuyện. Những diễn tiến trôi qua cho đến khi kết thúc thực sự rất lôi cuốn và hấp dẫn. Tác giả đã vẽ ra một câu chuyện đầy chất kịch tính rồi mở nút thắt cũng rất bất ngờ và hấp dẫn. Cách xây dựng nhân vật, cách tạo ra tình huống rồi giải quyết tình huống , cách "bẫy" người đọc quả thực xứng danh nữ hoàng truyện trinh thám..
Sách được in ấn và biên tập rất tốt. Thực sự mình rất hài lòng về cuốn sách này.
4
252167
2015-10-21 19:44:37
--------------------------
323573
3166
Nếu ai đọc Conan chắc chắn biết về vụ án kinh điển này. Giết người hàng loạt có chủ đích luôn là một đề tài cực kì hấp dẫn cho các bộ truyện trinh thám, và với bà hoàng của truyện trinh thám Agatha Christine cũng không ngoại lệ. Biết câu chuyện thông qua Conan nên vừa thấy nhà xuất bản trẻ xuất bản và được bán trên Tiki là phải mua ngay. Mặc dù đã biết một phần của câu chuyện và đặc điểm đặc biệt về ý định của hung thủ trong truyện nhưng Agatha Christine vẫn khiến mình chú tâm vào từng câu chữ. Một quyển sách nhất định phải đọc đối với những người hâm mộ truyện trinh thám.
4
183202
2015-10-19 10:31:34
--------------------------
322588
3166
Có thể nói đây là tác phẩm hay nhất của Agatha Christie mà mình từng đọc. Không trùng lập, mà hoàn toàn khác biệt so với những tác phẩm trước đó. Phải nói là quá ĐỘC ĐÁO. Hấp dẫn ly kì tới phút cuối. Mình biết đến các tác phẩm của bà thông qua bộ truyện Conan, trước đó mình đã từng mê mẫn Sherlock Holm nên mình từng sợ truyện của bà sẽ không  vượt qya được cái bóng của một tác phẩm vĩ đại trong lòng mình. Thế nhưng sau khi đọc xong Án mạng sông Nil rồi đến truyện này mình đã hoàn toàn bị chinh phục, hoàn toàn mê mẫn Poirot
5
380573
2015-10-16 17:01:34
--------------------------
320027
3166
Về hình thức: Bìa sách đẹp, giấy xốp nhẹ, sách dễ cầm.
Về nội dung: Câu chuyện mở đầu có phần rề rà, đọc đến hơn nửa quyển sách mà vẫn chưa có chút manh mối gì. Nhưng đến nửa sau câu chuyện, sự thật dần được hé lộ. Theo mạch chuyện, mình cứ nghĩ kẻ sát nhân là ông cụ Alexander Bonaparte Cust. Nhưng không, nữ hoàng trinh thám đã đánh lừa độc giả một cú ngoạn mục, khi thám tử Poirot vạch trần tên sát nhân ẩn hình suốt chiều dài câu chuyện, để rồi sau đó, bà viết ra một cái kết khiến ta phải suy ngẫm.
4
858561
2015-10-10 11:07:11
--------------------------
318805
3166
Không phải truyện nào của Agatha Christie đều xuất sắc đâu, cũng có truyện nhạt và viết buồn ngủ. 
Và truyện này thì độc !! Nó lạ là vì các vụ án mạng liên hoàn chẳng dính líu gì với nhau và mình tò mò Poirot làm sao tìm ra thủ phạm. Cứ như Agatha chơi trò lừa đảo người đọc như các ảo thuật gia vẫn dùng ánh sáng trên sân khấu để gạt khán giả vậy. 
Mình đã không nghĩ thủ phạm là người trong cuộc, dàn dựng công phu tới thế. Nhưng mình đúng khi cho rằng kẻ bị tình nghi không phải thủ phạm cho tới phút cuối, do quá quen thuộc chiêu trò của tác giả : phải bất ngờ. 
Tài ! Đọc gần 60 truyện của bà rồi mà vẫn không thể nắm bắt hoàn toàn ý nghĩ của bà. Mình thất bại khi xác định thủ phạm. 
5
535536
2015-10-07 00:21:28
--------------------------
318303
3166
Mình đã quen với văn phong của Agatha Christie nên đọc biết trước sau gì kết thúc cũng rất bất ngờ nhưng cuốn này không hấp dẫn bằng những cuốn khác của bà. Lối kể chuyện mờ nhạt, có quá nhiều điều trùng hợp đến khó tin, tình tiết không gây lại ấn tượng mạnh và thu hút lắm. Người kể chuyện lại không phải là nhân vật chính, đó là cái tài của tác giả và cũng là thứ khiến người đọc khó tư duy hơn vì mình cứ lẫn nhân vật tôi với ông thám tử Poirot. Ngài Poirot lúc nào cũng rất thông minh và nhìn thấu được mọi chuyện 
3
423719
2015-10-05 17:50:40
--------------------------
317760
3166
Thể loại:		Trinh thám hình sự
Bìa:			Đẹp
Chất lượng in, giấy: Tốt, giấy nhẹ
Chất lượng dịch:	Tốt
Nhận xét:		 Cố gắng mãi vẫn chưa đọc xong cuốn này. Diễn biến tình tiếc xảy ra rề rề, theo lối kể chuyện ngôi thứ ba mang nhiều nhận định cá nhân. Lối hành văn xưa, đậm tả cảnh, người. Nhiều tuyến nhân vật chồng chéo nhưng không nổi làm nhạt đi tình huống truyện thậm chí đôi lúc thừa thải. Tóm lại là nản quá, quyết định không đọc nữa. Ưu điểm nổi trội của sách là in giấy tốt, địch tốt, không sai chính tả.

2
129879
2015-10-04 10:16:55
--------------------------
316419
3166
Theo dõi seri manga Thám tử lừng danh Conan mình thấy có nhắc đến Thám tử Poirot nhưng không để ý nhiều. Mình đã phát hiện ra quyển Chuỗi án mạng A.B.C này Tiki có bán và đặt mua ngay. 
Truyện là lời kể của Đại úy Hastings, người bạn thân của thám tử Poirot, người cùng đồng hành với vị thám tử này trên suốt chặng đường phá những vụ án hóc búa. Nội dung truyện không có nhiều mấu chốt cũng không quá hồi hộp, gay cấn, gây cảm giác phải đọc liền tù tì tới trang cuối như những quyển truyện trinh thám khác. Người đọc dễ dàng bắt kịp suy luận của thám tử và tìm ra được thủ phạm. Nhưng đến gần cuối, mạch truyện lại rẽ theo một hướng hoàn toàn khác, gây bất ngờ cho người đọc. Thủ phạm đã đánh lừa được các nhân vật khác cũng như người đọc, nhưng không thể đánh lừa thám tử Poirot.
Vì là truyện dịch nước ngoài nên nội dung truyện có phần hơi khó hiểu, nhất là phần Poirot suy luận tìm ra thủ phạm. Nhưng quyển sách hay và đáng đọc. Mình sẽ mua thêm những quyển khác của tác giả để theo dõi tài phá án của thám tử Poirot.
5
40835
2015-09-30 20:47:04
--------------------------
316237
3166
Đọc truyện của Agatha thì đọc giả luôn nhận được những cái kết đầy bất ngờ và quyển này cũng không ngoại lệ.Hung thủ quá thông minh khi tìm thấy một người thế thân phù hợp và khéo sắp xếp để mọi nghi ngờ đều dẫn về người này. Một vụ án khó giải khi nó đánh lừa được hiện trường gây án và không tìm ra được động cơ. Một chút thắc mắc khi Agatha đã xây dựng một hung thủ thông minh như thế thì anh ta không dại gì mà lại viết thư khiêu khích một người xuất sắc như thám tử Poirot. Có thể đây chỉ là một trong những cách dẫn nhập truyện của bà.
4
289294
2015-09-30 14:38:11
--------------------------
312738
3166
Nói về truyện trinh thám thì nữ hoàng Agatha Christis là tác giả nổi tiếng toàn thế giới chỉ sau Conan Doyle ( tác phẩm Sherlock Holms)  nên về nội dung thì không cần bàn cãi. Những tác phẩm của bà miêu tả khá xác thực tâm lý của các nhân vật trong tác phẩm. Không như những tác phẩm trinh thám khác tạo gây cấn bằng những tình tiết giấu kín, A.B.C hiện ra toàn bộ hiện trường, chứng cứ, người đọc có thể cùng phá án, nhưng kết thúc thì lúc nào cũng khó đoán :))) . Về hình thức thì hình ảnh bìa là do bên Trẻ trông cũng khá cuốn hút, dịch thuật tốt, in chữ rõ ràng, giấy không bị quá sáng. Nói chung là được . Rất hài lòng khi mua. 
5
405826
2015-09-21 22:21:51
--------------------------
312677
3166
Cũng như các tác phẩm khác. Mỗi khi vụ án tưởng như đã đến hồi kết, tác giả lại bất ngờ cho chúng ta một kết thúc không ngờ nhất.
Tuy cách tiếp cận kẻ giết người vẫn dựa trên việc tìm hiểu tính cách thủ thạm nhưng vẫn rất đáng để thưởng thức.
Chín trên mười điểm.
Mình có cảm giác đọc truyện của Agatha Christie hay hơn Sherlock Holmes. Sherlock Holmes quá cao siêu và hơi huyền bí, Thám tử người Bỉ của Agatha tuy không siểu bằng Sherlock Holms nhưng ông giản dị hơn, gần gũi hơn với mình. rất dễ hiểu, khiến mình dễ theo dõi câu truyện hơn nhiều.
4
815084
2015-09-21 20:30:04
--------------------------
309371
3166
Thật ra mình không phải là người chuyên đọc truyện trinh thám, và nó cũng không phải thể loại yêu thích của mình, tuy nhiên tình cờ đọc và mình rất say mê quyển Chuỗi Án Mạng A.B.C của tác giả Agatha Christie này.
Đầu tiên, hình thức quyển này rất đẹp mắt, mình thấy nó đẹp nhất trong chuỗi truyện của tác giả đã từng được nhà xuất bản Trẻ phát hành. In ấn rõ ràng, ít lỗi sai, dịch thuật tốt, in trên giấy độ dày vừa phải.
Nội dung thì tuy nhiều người nói chưa đặc sắc, nhưng mình lại thấy rất hay, các tình tiết logic và lôi cuốn, nhưng không quá rùng rợn và ám ảnh. Có lẽ đây là quyển sách thích hợp cho những người nhập môn theo dòng truyện kinh dị như mình và may mắn là mình đã chọn đúng nó.
5
41744
2015-09-18 23:25:22
--------------------------
307903
3166
Khi đọc truyện người đọc như bị lôi cuốn theo, có nghĩa là như mình tham gia vào vụ án, tình tiết chậm chậm khiến bạn cảm thấy lo lắng, sốt ruột không thể buông quyển sách xuống được! Thì cũng giống như các truyện trinh thám khác kết thúc khiên bạn sẽ thốt lên "oh thì ra là vậy" tưởng khó mà đơn giản, tưởng đơn giản mà khiến bạn chạy lòng vòng! Nói chung chỉ nhưng ai thật sự thích truyện trinh thám, văn phong cổ điển và muốn đầu óc mình linh hoạt hơn thì nên đọc những tác phẩm như thế này! Còn bạn nào có máu phưu lưu quá độ thích kịch tính đến nghẹt thở thì nên cân nhắc!
5
699506
2015-09-18 12:54:35
--------------------------
307267
3166
Mình rất thích các tác phẩm của Agatha Christie bởi vì tác giả này có cách viết trinh thám rất cuốn hút và khác biệt.Đôi lúc mình còn thấy thích hơn cả Conan Doyle nữa vì những vụ án không quá khó hiểu như trong Sherlock Holmes nhưng luôn có những tình tiết bất ngờ và lôi cuốn người đọc khiến ta không thể rời mắt khỏi từng vụ án.Chuỗi án mạng  ABC vừa đọc sơ nội dung là mình đã thấy thích rồi,với lại bìa đẹp giấy dày cầm lên đọc rất đã.Ai thích đọc trinh thám thì không thể bỏ qua tác giả này.Mong rằng nxb trẻ sẽ tiếp tục xuất bản các tác phẩm khác của Agatha Christie.
4
526322
2015-09-18 00:14:42
--------------------------
305292
3166
Một chuối các vụ án xảy ra với hung  thủ là kẻ mang bí danh A B C. Hắn còn gửi lời thách thức trước tới Poirot với lời lẽ rất kiêu ngạo, chứa đầy thách thức. Và các vụ án dù đã được cảnh báo trước vẫn lần lượt diễn ra ở Andove, Bexhill, Churston, Doncaster  với tên nạn nhân cũng lần lượt theo bảng chữ cái. Sau mỗi vụ án, hung thủ lại càng có vẻ kiêu ngạo hơn, những bức thư chứa đầy sự châm biếm Poirot.  Với tính cách đó, mình cứ nghĩ hung thủ phải là kẻ có đầu óc tầm cỡ, một cái đầu rất khủng thì mới dám ngang nhiên thách đấu vị thám tử tài ba của chúng ta, và trông mong một cuộc đấu trí ra trò. Nhưng không phải thế, khi vụ án thứ 4 xảy ra, cao trào chưa được đẩy lên cao đã dần dịu xuống
Nhưng dù sao, với những vụ án, với những nạn nhân không có điểm gì chung ngoài việc bị sát hại bởi cùng một hung thủ, thì Poirot đã nhìn thấy được những điều mà mọi người không thấy, hay là vội vàng bỏ qua

5
486044
2015-09-16 21:48:52
--------------------------
305158
3166
Đây là một trong những tác phẩm khá hấp dẫn của nữ hoàng truyện trnh thám Agatha Christie. Về hình thức, cuốn truyện được thiết kế bìa khá đẹp, cuốn hút, chất lượng giấy in được đảm bảo khá tốt. Về nội dung, tuy không hấp dẫn được như những cuốn tiểu thuyết khác của Agatha, nhưng Chuỗi án mạng ABC có những nét độc đáo riêng. Lời kể được trau chuốt khá tỉ mỉ, giản dị đúng như phong cách của bà. Đặc biệt, ở cuốn truyện này, tâm lí nhân vật được lột tả một cách khá rõ nét. Tóm lại, nếu là fan của thể loại trinh thám thì đây là một cuốn truyện không nên bỏ qua.
4
703335
2015-09-16 21:02:14
--------------------------
304861
3166
Mình rất thích và đã đọc được một số tác phẩm của Agatha. Tác phẩm này mình nghĩ chỉ ở mức khá thôi chứ không được xuất sắc như một số truyện đã xuất bản trước đây của nxb Trẻ.

Dù vậy truyện vẫn có nội dung lôi cuốn, và những trò đánh đố quen thuộc của Agatha và chất riêng của bà nên dù không khen nhiều cũng chẳng có gì để chê được.

Mình đã dự được là tác giả sẽ đánh lừa người đọc, nên thành ra không bị lừa, nhưng lại không thể đoán được hung thủ là ai, và cả nguyên nhân gây án là gì. Chắc chỉ có thám tử Poirot tài giỏi mới có thể phá giải được thôi.
3
13737
2015-09-16 18:03:39
--------------------------
304042
3166
Với mình đây là một tác giả khá mới. Mình rất vui khi nhà nhà xuất bản dịch them sách của tác giả này. Mình thấy nội dung truyện khá hay, hấp dẫn, tác giả xây dựng nhân vật thám tử poitrot rất lịch thiệp, thông minh, vui tính và có con mắt sắc bén. Từng trang từng trang theo sự khám phá vụ án của poitrot khiến người đọc đi từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Tình tiết truyện xây dựng cũng rất chặt chẽ. Lôi cuốn người đọc. Bìa sách cũng thiết kế rất đẹp, chữ rõ ràng.
4
30458
2015-09-16 09:56:03
--------------------------
303349
3166
Nội dung hấp dẫn, tuy không có những chi tiết quá gay cấn nhưng tác giả vẫn tạo ra sự lôi cuốn, hồi hộp mà một tác phẩm trinh thám cần có. Ngay từ trang bìa cùng tên gọi cũng đủ sức thu hút người đọc. Mình thật sự hài lòng với tác phẩm này, từ hình thức đến nội dung, đặc biệt rất thích markbook tặng kèm. Tuy tự cảm nhận rằng truyện này không hoàn toàn thỏa mãn như "Án mạng trên chuyến tàu tốc hành phương Đông" nhưng dù gì vẫn không thấy tiếc khi mua. Sau khi đọc xong, chắc chắn sẽ tiếp tục tìm đọc những vu án khác của thám từ Poirot này.
4
403666
2015-09-15 20:14:54
--------------------------
300683
3166
Cuốn sách này so với nhiều cuốn khác của Agatha thì có lẽ không phải là tác phẩm hay, nhưng nếu đứng riêng lẻ một mình thì vẫn được xem là một tiểu thuyết trinh thám hấp dẫn. Chỉ có cách kể chuyện của Agatha có đôi lúc dài dòng, vòng vo trong những cuộc đối thoại ít liên quan tới tình tiết chính, kết truyện thì hơi dài và chưa được bất ngờ lắm. Dù sao thì đây cũng là một cuốn sách đáng đọc nếu bạn yêu thích thể loại trinh thám. Ngoài ra các bạn nên tìm đọc Bộ Tứ, Bí Mật chiếc bình xanh, Án mạng sông Nile... là những tác phẩm khác của Agatha, để có được những trải nghiệm mới hấp dẫn hơn
4
482200
2015-09-14 09:30:24
--------------------------
298240
3166
Về hình thức cuốn này có bìa khá đẹp nhưng chất lượng giấy thì mình k thích lắm, giấy vàng và cứng. Còn nội dung thì truyện có văn phong giản dị, đời thường, từng câu chữ đều ngắn gọn, xúc tích, dễ hiểu. Tuy nhiên nếu bạn đam mê những tình huống đấu trí nghẹt thở, những màn rượt đuổi gay cấn hay những tình tiết rùng rợn thì cuốn này hoàn toàn chưa đem lại được điều đó. Điều bất ngờ duy nhất là lời giải thích về hung thủ ở cuối truyện nhưng có vẻ không thuyết phục cho lắm. 
4
626285
2015-09-12 15:56:20
--------------------------
297995
3166
Mình nghĩ đây không phải tác phẩm xuất sắc nhất của "nữ hoàng truyện trinh thám" Agatha Christie. Phải nói là bộ óc của Agatha quá tuyệt vời, có thể nghĩ ra hàng chuỗi các vụ án rất hồi hộp, rất thú vị. Có điều mình thấy cuốn này, xem phần tóm tắt giới thiệu thì khá hay nhưng đọc thì thấy cốt truyện hơi nhàm nhàm. Sau khi đọc đoạn kết lại thấy thất vọng, vì thường có thói quen đọc sách của Agatha và đoán tên thủ phạm, ai dè lần này đoán trật lất. Thực ra cuốn này dùng giải trí thì rất ổn, nhưng không thể so sánh với các quyển khác như "Án mạng trên tàu tốc hành phương Đông" hay "Án mạng trên sông Nile" được. Dù sao nếu bạn là fan hâm mộ sách của Agatha thì nên cho cả cuốn này vào tủ sách của mình nữa. :)
4
81795
2015-09-12 12:40:25
--------------------------
296581
3166
Mình biết đến nữ hoàng truyện trinh thám người Anh, Agatha Christie, đã lâu nhưng đến bây giờ mới có cơ hội được đọc một tác phẩm của bà. Quả thật cách dựng truyện cũng như nhân vật trong tác phẩm này khiến mình liên tưởng đến Sherlock Holmes của Conan Doyle. Nội dung tập truyện này khá hấp dẫn, đi sâu vào một vụ giết người hàng loạt. Bìa sách được thiết kế rất công phu, bắt mắt, và đây cũng là lí do mà mình chọn mua tập truyện này chứ không phải những tập khác của Agatha Christie.
4
143116
2015-09-11 10:16:06
--------------------------
295905
3166
Nội dung khá hay và gay cấn. Tình tiết bất ngờ từ đầu đến cuối, mặc dù có vẻ hơi viễn vông nhưng khó có thể rời mắt khỏi trang giấy vì bất ngờ xảy ra liên tục và liên tục. Ngoài nhân vật chính thì các nhân vật phụ cũng góp phần làm diễn biến câu chuyện trở nên phức tạp và thú vị. Mặc dù cái kết nghe có vẻ ít thật nhưng cũng không đến nỗi làm hỏng mạch truyện hình thành suốt từ đầu. Nói chung, ai yêu thích cách hành văn của tác giả và Poirot thì thật sự nên đọc.
4
727865
2015-09-10 18:56:30
--------------------------
295094
3166
Đây chắc chắn không phải là tác phẩm xuất sắc nhất của Agatha Christie. Mặc dù phần tóm lược nội dung khá hấp dẫn nhưng thật sự thì cốt truyện hơi nhàm chán. Dù sao thì cũng không quá tệ. Mình đã đọc xong cuốn này chỉ trong vòng vài tiếng đồng hồ.  Sau khi đọc đến phần kết thúc, mình cảm thấy hơi thất vọng (chắc tại đoán sai tên giết người), mình không thích cái kết cho lắm. Cảm thấy thiếu thứ gì đó ( dù cho cũng hơi bất ngờ về hung thủ, giống như khi đọc phần lớn truyện trinh thám của Christie, bà luôn biết cách khiến độc giả phải thích thú với những cái kết "không thể ngờ"). Tóm lại, nếu yêu thích truyện trinh thám của Agatha Christie thì bạn cũng nên sở hữu tác phẩm này. Đây là một quyển sách giải trí tuyệt vời!
4
119398
2015-09-09 23:06:13
--------------------------
294344
3166
Mình là fan của các nhà văn trinh thám kinh dị của Trung Quốc và Việt Nam như: Phan Hồn Nhiên, Lôi Mễ. Đây là lần đầu tiên mình đọc truyện trinh thám của tác giả phương tây, cũng là lần đầu tiên biết đến tác giả Agatha. Có lẽ vì thế nên ban đầu mình cảm thấy chưa quen với cách hành văn của tác giả, cụ thể là các đoạn đối thoại của những nhân vật mình khó phân biệt được là ai đang nói. Chính vì thế nên khi đọc những chương đầu mình có chút ngán ngẫm và chán. Nhưng dần về sau, khi đã quen với lối viết của nhà văn, mình bắt đầu cảm thấy thích thú với mạch câu chuyện mà tác giả đã đưa ra. Những vụ án trong quyển sách này tuy không mang màu sác ma mị, bí ẩn nhưng lại rất chân thực
4
201609
2015-09-09 10:58:13
--------------------------
291156
3166
Agatha Christie là một trong những nhà văn đầu tiên đặt nền móng cho truyện trinh thám. Cùng với Sherlock Homles, rõ ràng thám tử Poirot đã thể hiện xuất sắc vai trò của mình, phá án suy luận. Nhiều bạn đọc sẽ nói rằng cách thức giết người trong đây không mới mẻ, hung thủ dễ đoán thì xin thưa rằng, đó là do các bạn đã đọc, xem những tác phẩm khác học tập từ các vị đi trước, trong đó có Agatha. Đối với mình thì đây là một tác phẩm rất hay của Agatha, từ cách suy luận đến hung thủ. Dịch khá ổn, bìa hoàn toàn phù hợp với nội dung.
5
374756
2015-09-06 01:38:46
--------------------------
288373
3166
Dù Agatha Christie nổi là thế nhưng đây là quyển đầu tiên của bà mà mình đọc. Chắc vậy nên thấy cũng hay và lôi cuốn, dù lên đây mới biết nhiều bạn review là không hay. Kết thúc như vậy với mình là khá bất ngờ và mình hài lòng về quyển này. Có điều hình như chất lượng dịch chưa thật tốt. Mình cứ thấy các nhân vật "ạ ạ" với nhau thấy không tự nhiên cho lắm. Mình có đọc xen với bản tiếng Anh thì thấy tác giả dịch thoáng khá nhiều. Đặc biệt Đại úy Hastings cứ thốt lên "Ôi cái ông Poirot này" mình nghe mắc cười mà khó chịu sao í. Câu gốc là "'Oh, really, Poirot" mà dịch thế thấy ông đại úy yếu đuối thế nào í.
4
16313
2015-09-03 15:40:19
--------------------------
287193
3166
Không biết là có phải đọc nhiều truyện trinh thám quá rồi hay không mà từ khi đọc phần đầu về cách thức giết người theo tên ABC mình đã đoán ra ngay về kết thúc truyện. Đặc biệt là khi bức thư thứ 3 được gửi: nếu hung thủ viết rõ địa chỉ của Poirot trong hai thư đầu thì sao bức thứ ba lại viết nhầm lẫn tới tận 3 nơi khác nhau như kéo dài thời gian vậy. Mặc dù cả quyển gần 300 trang chỉ xuyên suốt một vụ án nhưng mình chỉ thấy hứng thú chút phần cuối khi Poirot lập luận để buộc tội hung thủ. Cách viết văn của Agatha quá dài dòng, lê thê, không đẩy được cao trào. Lối viết quá ư là cảm tính và sự suy luận ít tính chặt chẽ. Những chi tiết quan trọng được tác giả lờ đi và chỉ khi đến lúc mọi thứ đi vào bế tắc những chu tiết bé nhỏ đó mới được lật lại. Tình bạn giữa Hasting và Poirot cũng rời rạc và thiếu độ thân thiết hơn so với Homles và Watson! Đoạn cuối khi mà Poirot bí mật đi vài nơi cũng làm mình khá thất vọng, vì nó chẳng liên quan gì nhiều đến mạch truyện chính mà được kể lại như bí hiểm lắm. Có lẽ truyện này không thuộc dạng nổi tiếng như truyện Tàu tốc hành phương Đông nên chất lượng chỉ có vậy! Nếu Conan Doyler viết truyện về Homles cho những bộ não tư duy thì Agatha viết cho tất cả mọi người. Thế nên có thể giải thích là truyện của Agatha bán chạy hơn nhưng truyện của Doyler nổi tiếng hơn!
3
569990
2015-09-02 13:22:33
--------------------------
286569
3166
Trinh thám của Agatha Christie thì mình có đọc qua vài cuốn, không nhiều nhưng cũng đủ để biết phong cách của bà. Có điều, cuốn "Chuỗi án mạng A.B.C" khiến mình hơi hụt hẫng 1 chút. Đây là cuốn truyện trinh thám đầu tiên mà mình phải đọc làm nhiều lần mới xong, và mỗi lần phải gập sách đánh dấu cho lần sau, mình chẳng thấy gì gọi là luyến tiêc cả. Đọc trinh thám nhưng cứ cái kiểu từ từ như 1 số truyện tình lãng mạn vậy. Thứ nhất là dài dòng, lan man, nói quá nhiều về những chi tiết râu ria của vụ án. Thứ 2 là không có tình tiết cao trào, giọng văn đều đều. Kết thúc cũng không quá bất ngờ. Tóm lại, cuốn này chỉ thuộc dạng trinh thám thông thường, không quá đặc sắc lắm
3
9559
2015-09-01 21:12:57
--------------------------
286445
3166
Mình đặt mùa từ hôm qua 31/8, đến trưa nay 1/9 đã nhận được sách. đang giảm giá và trả qua visa được giảm giá 10% nên rất rẻ. Nhân viên giao hàng lịch sự và nhanh nhẹn, giao sách sớm hơn mình dự kiến. Sách được bọc rất cẩn thận. Mình chưa đọc hết nhưng nhận xét chung là sách hay, vốn là fan của tác giả nên rất thích lối viết sách này( như 10 người da đen nhỏ, án mạng sông nile...). Cốt truyện hấp dẫn, khuyên các bạn thích truyện trinh thám nên mua sách này. Cám ơn Tiki và sẽ tiếp tục ủng hộ.
5
212528
2015-09-01 19:27:27
--------------------------
285369
3166
Đó là từ chính xác nhất để nói về tác phẩm này. Một kẻ giết người theo ký tự ABC, ký tự đó chính là nơi xảy ra án mạng và chữ cái đầu của tên nạn nhân. Một kẻ giết người xảo quyệt, liều lĩnh dám thách thức cả nước Anh. Nhưng không thể chấp nhận được 1 kẻ giết người chỉ vì tham vọng bản thân, sẵn sàng giết nhiều người vô tội và bắt người khác trả giá thay mình. Cuộc gặp gỡ định mệnh của 2 người đàn ông khi cùng nhau uống cà phê và chơi domino đã thay đổi cả số phận của họ lẫn những người vô tội khác, cuối cùng 2 người họ, đã được nước Anh nhớ đến suốt thời gian dài theo 2 cách khác nhau. Đó chính là số phận của họ. 
Về hình thức: sách nhẹ, giấy màu ngà nên khi đọc không nhức mắt.
5
452334
2015-08-31 19:56:28
--------------------------
285215
3166
Phải nói là, kết thúc vụ án, lúc mà tìm được hung thủ thực sư mình vô cùng vô cùng bất ngờ, hơn hết là sự thán phục tột độ. Bởi những lý lẽ những bằng chứng thuyết phục mà Poirot đưa ra. Hung thủ là một người không ai nghĩ đến. Từng chút một, Poirot tìm tòi những bằng chứng được coi là nhỏ nhặt và không ai để ý nhất, quyển sách về tuyến đường sắt ABC. về những đôi vớ, về những sai lầm của bức thư, bên cạnh có còn có một cộng sự là người giúp Poirot đưa ra những ý tưởng hay. Tiết tấu truyện khá đều đặn, ít gay cấn hơn so với Sherlock Holmes. Nhưng quyển sách này thực sự đáng đọc đấy
5
324542
2015-08-31 17:10:22
--------------------------
284664
3166
Mình order sách của Tiki trong buổi chiều nhưng sáng ngay sau đó đã nhận được hàng (có thể do mình may mắn được gộp chung hàng với tuyến đường hôm ấy, nhưng dù thế nào thì mình cũng rất thích và cảm ơn sự nhanh nhẹn này của cửa hàng). Mình là fan trung thành của dòng truyện trinh thám, và tất nhiên trong đó khó mà thiếu những cuộc hành trình của  Poirot mà "người đàn bà" Agatha đã sáng tạo ra. Văn phong dân dã, gọn gàng, lối tư duy chín chắn bằng những mánh khóe rất tinh tế khi thẩm vấn đưa độc giả đến từ sự lôi cuốn này đến sự lôi cuốn khác một cách không-ngừng-nghỉ. Mình sẽ không kể nội dung lại quá chi tiết, nếu muốn tìm hiểu "sự hay ho" đó thì cứ mạnh dạn đặt cho mình một quyển "Chuỗi án mạng A.B.C", mình tin là  quyển sách sẽ thỏa mãn bạn.
5
285015
2015-08-31 09:54:31
--------------------------
284125
3166
Cũng cùng một giọng văn và motive với các truyện trinh thám trước đây của Agatha Christie trước đây như cuốn 10 người da đen nhỏ, án mạng trên sông nile hay như cuốn trên chuyến tàu tốc hành phương đông. Truyện của Agatha sẽ cho bạn, ban đầu, một ấn tượng vô cùng kinh khủng về các mối quan hệ dây mơ rể má của các nhân vật, số lượng nhân vật quá nhiều cũng khiến cho mình cảm thấy khá choáng váng. Càng về sau các tình tiết càng thắt chặt dần, số lượng người chết tăng dần trong một "môi trường kín" chỉ bao gồm sát thủ và nạn nhân. Kết thục truyện khá bất ngờ và thú vị
5
14979
2015-08-30 17:30:15
--------------------------
284013
3166
Cuốn sách mở ra khía cạnh khác về việc phá một vụ án. Một vụ án bản thân nó chính là người gây án, cho dù đã bắt được hung thủ, đầy đủ chứng cứ mà vẫn chưa xác định được nguyên nhân và giải quyết các uẩn khúc của hung thủ thì xem như vụ án vẫn chưa kết thúc. Trong cuốn sách này chúng ta sẽ gặp lại thám tử Poirot thông minh đã đi tìm lời giải cho vấn đề trên. Câu chuyện có một cái kết rất bất ngờ khiến tôi khá sửng sốt và ngạc nhiên khi đọc đến. Vụ án này có điểm mới lạ, là ngay từ chương đầu thì người đọc đã bị cuốn vào, khác so với cách dẫn truyện từ xa của Agatha. Tuy nhiên nhịp vụ án có vẻ đều đều, chưa tạo được cảm giác hồi hộp, gay cấn như những vụ án khác. Tóm lại, đây lại là 1 vụ phá án xuất sắc nữa của thám tử Poirot.
4
651061
2015-08-30 15:31:26
--------------------------
283440
3166
Oder tiki giao hàng từ trong tuần, cuối tuần mới có thời gian để theo dõi câu chuyện của Agatha Christie. Đầu tiên là thấy hài lòng về hình thức của sách,được boc cẩn thận và anh giao hãng cũng khá dễ thương nữa.  Câu chuyện không chỉ là chuyện phá án dựa trên những bằng chứng được tìm thấy, mà đó thật sự là câu chuyện về tâm lý tội phạm, có lẽ Agatha Christie đã rất thông minh khi tìm thêm vào vào những gia vị mới trong công thức món ăn trinh thám truyền thống của minh. Có thể với những ai mê trinh thám, bạn có thể phán đoán đươc kết quả câu chuyện, nhưng có thể, tâm lý tội phạm mới là điều để chúng ta cần khám phá, và đếuy ngẫm trong câu chuyện nay.
3
752758
2015-08-29 23:39:19
--------------------------
283379
3166
Không thể chê vào đâu với nội dung của quyển sách này. Khúc đầu quyển sách chỉ nói về bức thư, những vụ án về bảng chữ cái A B C dường như được hung thủ chọn một cách ngẫu nhiên, tùy hứng và những bức thư thách thức ngài thám tử của chúng ta. Khi đọc đến khúc tìm được một người  với cốt truyện dân dắt cứ như đó là hung thủ, mình chợt nghĩ chẳng lẽ lại là một tác phẩm đơn giản như  vầy nữa sao. Thế nhưng tác giả đã gây cho mình bất ngờ lớn ở phần kết, quả thực rất tài tình. Hung thủ và cả vị thám tử tài ba của chúng ta đều là những người xuất chúng. Ai cũng bị qua mặt ngoại trừ thám tử Poirot . Những tình tiết của vụ án theo chữ cái A B C có một điểm chung, rất rành rành nhưng quá nhỏ đến nỗi chẳng ai nhận ra được. Không nhiều kiến thức chuyên môn, thâm sâu hay kho hiểu mà chỉ có cách dàn dựng và tâm lý học. Quả thực là một tác phẩm nên có trong kệ sách truyện trinh thám.
5
496319
2015-08-29 22:36:29
--------------------------
282460
3166
Nhà văn Agatha Christie được mệnh danh là nữ hoàng trinh thám quả không sai. Các tác phẩm của bà có thể bây giờ chúng ta đọc thì sẽ không thật sự đặc sắc nhưng nếu so với thời gian cuốn sách được xuất bản lần đầu năm 1936 thì đây quả thực là một tác phẩm rất ấn tượng. Nội dung li kì, hấp dẫn, kịch tính, khiến người đọc không thể rời mắt khỏi trang sachs. Ngay cả tựa sách cũng khiến người ta tò mò. Cuốn sách này rất xứng đáng ở trong hàng ngũ những tác phẩm trinh thám kinh điển của văn học thế giới. Chất lượng sách tốt, bản in đẹp, bìa đẹp và có kèm cả bookmark. Mình đánh giá cuốn sách này rất cao.
5
45656
2015-08-29 10:09:21
--------------------------
281827
3166
Không giống như Holmes tài tình chỉ liếc nhìn hiện trường liền biết ngay thủ phạm, tìm ra dấu vết với tốc độ thần thánh, đồng hành cùng Poirot - 1 vị thám tử có vẻ có thực hơn, độc giả có thể cùng đi sâu vào phân tích, suy luận, nghĩ ngợi nát óc, hay thậm chí là ... đoán mò! Cách hành văn vẫn lôi cuốn như thế, vẫn bất ngờ và kịch tính như thế. Poirot đúng là thiên tài khi từ nhiều lời chứng như vậy của các nhân vật, tìm ra kẽ hở và biết được thủ phạm. Ngoài ra, mình rẩ thích cái cách tác giả viết về tâm lý con người trong mỗi tác phẩm, và theo mình yếu đó thật sự rất quan trọng! Đây là một cuốn truyện hay đáng để đọc !
5
186614
2015-08-28 18:45:54
--------------------------
280907
3166
Sau khi đọc xong "Mười người da đen nhỏ","Án mạng trên chuyến tàu tốc hành phương Đông", "Án mạng trên sông Nil"... Thì "Chuỗi án mạng A.B.C" là cuốn thứ tư mà mình đọc của Agatha Christie. Ở tác phẩm này, vẫn là Hercule Poirot với trí thông minh, phán đoán tài tình của ông, tuy nhiên ở cách dẫn truyện và phá án thì mình lại không cảm thấy thú vị cho lắm, có lẽ do đã đọc các tác phẩm trước, quá quen với cách viết của tác giả nên giờ mình cảm thấy nó ko còn được hấp dẫn nữa!?! Về hình thức thì mình lại rất thích bìa của quyển này, chất lượng giấy dày, in rõ, khi cầm khá nhẹ, tương xứng với giá thành.
4
151116
2015-08-27 23:27:33
--------------------------
278393
3166
Đây là tác phẩm đầu tiên của Agatha Christie mà mình đọc. Thú thật, mình đã từng đọc Sherlock Holmes nên sau khi đọc truyện Chuỗi án mạng A.B.C thì thấy cách phá án chán chán làm sao ý. Trong truyện xuất hiện quá nhiều nhân vật phụ, quá trình điều tra thì toàn đi hỏi người này người kia chứ không có tìm nhiều dấu vết ở hiện trường. Càng chán hơn nữa khi tự dưng "thủ phạm" đi đầu thú, cuối cùng Poirot cũng tìm ra hung thủ thật sự theo lối suy nghĩ riêng của ông qua mối quan hệ của các nhân vật liên quan. Tuy nghe kết quả có vẻ hợp lý, mình vẫn thấy không thuyết phục lắm. Mình thích một cuộc phá án với nhiều chứng cứ không ngờ đến hơn là phá án bằng cách suy luận đơn thuần như thế này. 
4
192644
2015-08-25 21:17:27
--------------------------
273719
3166
Những cuốn sách trinh thám luôn cuốn hút mình và nếu là một người cuồng truyện như vậy thì không thể bỏ qua các cuốn sách của Agatha Christie. Ngay cái tên của cuốn sách đã mang lại cho người đọc cảm giác huyền bí và cuốn hút họ. Mọi tình tiết đều vô cùng kịch tính làm mình cực kì hồi hộp không bỏ qua một chi tiết nào. Cái kết của chuyện khá hay nên mình rất thích và đọc xong cảm thấy có chút nuối tiếc nên muốn đọc nhiều hơn các câu truyện hay như vậy.
5
386212
2015-08-21 11:46:23
--------------------------
273666
3166
Chuỗi Án Mạng A.B.C là một câu chuyện trinh thám rất hấp dẫn của Agatha lần đầu được biên dịch và phát hành bằng tiếng Việt. Không có gì phải bàn cãi về tài năng của bà Agatha trong mảng tác phẩm trinh thám. Tác phẩm rất lôi cuốn hấp dẫn, có một số tình tiết giường như đã bắt gặp trong truyện Conan nhưng hấp dẫn hơn Conan ở chỗ các tình tiết lần lượt được suy luận và diễn biến hợp lý hơn. Kết thúc khá bất ngờ nhưng nếu để ý các tình tiết thì sẽ đoán ra, không có chi tiết nào là không có mục đích cả. Sách được biên dịch khá ổn, giấy đẹp, nhẹ. Nhìn chung khá hài lòng về cuốn sách này
4
405346
2015-08-21 10:57:22
--------------------------
272895
3166
Mình chưa bỏ lỡ một tác phẩm nào của Agatha Christie nhưng hình như đọc nhiều quá nên hết thấy bất ngờ, diễn tiến của truyện này nói riêng và các truyện của AC nói chung khá là dài dòng chắc là để thêm vào nhiều chi tiết để tung hỏa mù làm cho đọc giả khó đoán ra thủ phạm là ai nhưng đọc dễ nản quá, toàn là gặp gỡ, phỏng vấn hết người này đến người khác. Thủ phạm có chút bất ngờ nhưng cũng không thuyết phục lắm, ai cũng có thể là thủ phạm tùy thuộc vào suy luận cuối cùng của ông Poirot thôi. 
3
464110
2015-08-20 15:13:17
--------------------------
266657
3166
Không có gì phải bàn cãi về tài năng của  Agatha Christie với kho tàng khổng lồ về truyện trinh thám. Lối việt văn lôi cuốn người đọc với những tình tiết bí ẩn, dẫn dắn người đọc theo hướng đi của bà để rồi kết thúc đầy ấn tượng. Câu chuyện như đúng lời Poirot lúc mở đầu: Một vụ án với chỉ động cơ đơn giản nhưng tình tiết khiến cho mọi người bị trệch hướng, bị sa vào cái mà người ta suy diễn để thêm li kì. Khâm phục tài năng của Poirot khi ông không dựa quá nhiều vào chứng cứ để giải mã mà chủ yếu phán đoán dựa vào phân lí tâm lí tội phạm. Đọan kết trả lời cho các thắc mắc đầu và giữa truyện càng khắc họa sự sâu sắc, tinh tế trong từng lời nói, cử chỉ của ông. Về nội dung mình đánh giá 5/5 nhưng về lời dịch có hơi thất vọng với những chỗ còn sai, chưa thoát nghĩa nhưng nói chung tác phẩm đáng đồng tiền bỏ ra !!
4
501265
2015-08-14 21:25:00
--------------------------
261856
3166
Đã không sai lầm khi chọn mua cuốn sách này, Mọi tình tiết của vụ án đều diễn ra một cách quy cũ nhưng không vì thế mà câu chuyện kém hấp dẫn, ngược lại người đọc như bị lôi cuốn vào những câu chuyện nhỏ của từng nạn nhân, thậm chí cố xâu chuỗi lại mọi chuyện. Và chờ đợi qua từng trang sách rằng chân dung của hung thủ dần lộ diện. Giết người theo kí tự chữ cái abc nhưng mục tiêu lại thực sự lại là người có tên chữ c, và một người đàn ông ngớ ngẩn bị lợi dụng làm kẻ chết thay, nhưng hung thủ lại không biết rằng sai lầm của hắn là dám thách thức vị thám tử lỗi lạc thông minh Poirot...
5
644105
2015-08-11 14:38:48
--------------------------
260287
3166
Đây là một cuốn truyện trinh thám điển hình về tâm lí tội phạm. Nó có nội dung rất gần với chuyện "Xích Thố" trong thám tử Conan. Một ông già ngờ nghệch , có tiền sử động kinh tưởng chừng như chính là hung thủ giết người theo bảng chữ cái A B C , nhưng thật ra lại là nạn nhân của vụ án này. Và có một điều thật là quen thuộc nhưng dường như không ai để ý : làm gì cũng phải có mục đích của nó và nó cũng chính là lý do khiến Poirot tìm ra đáp án của chuỗi án mạng kinh hoàng này. 
4
362504
2015-08-10 11:45:06
--------------------------
259592
3166
Tác phẩm vô cùng hấp dẫn, kịch tính, lôi cuốn người đọc đến tận phút cuối.Kết quả thật là bất ngờ khi hung thủ lại không phải là ông Cust mà là Franklin Clarke. Thám tử Poirot cũng thật là tài tình khi xử lý vụ án này với những lý lẽ vô cùng sắc bén, khéo léo và chuyên nghiệp. Ngoài ra ông Poirot và Hastrings vô cùng hài hước. Mấy đoạn này rất thú vị : Poirot nói Hastrings:" Ông đã dành trọn cả ngày để đi cùng thiên thần tóc vàng của mình rồi chứ gì" và Franklin bảo Poirot:" Ông đúng là thằng ngoại quốc láo xược khốn kiếp'". Chỉ có điều mình không hiểu tại sao lại có những từ phải phiên âm mà không dịch luôn ra tiếng việt? Có vài lỗi sai chính tả nữa. 
4
684945
2015-08-09 17:14:55
--------------------------
258912
3166
Một cuốn sách trinh thám với nhiều khía cạnh tâm lý của con người, những vụ án không cần quá ghê sợ nhưng cũng khiến cho người đọc bị thu hút vào những tình tiết nhỏ nhất của câu chuyện , li kỳ và bất ngờ cho đến khi câu chuyện có hồi kết. Giọng văn mềm mại nhưng cá tính làm nổi bật lên tính cách của nhân vật. Một cuốn sách đáng đọc,và nên có mặt trên kệ cách của những người thích đọc thể loại trinh thám. Agatha Christie, bà là 1 tác giả đáng ngưỡng mộ 
5
468891
2015-08-08 22:22:01
--------------------------
257586
3166
Tôi biết đến cuốn này là nhờ đọc TTLD Conan, nhớ loáng thoáng hình như có vụ án nào đó Conan nhắc đến Những vụ giết người A.B.C, thế nên tình cờ thấy Tiki có bán là không do dự đặt luôn. Hơn nữa, cũng đã đọc Mười người gia đen nhỏ, án mạng trên tàu tốc hành phương Đông, án mạng trên sông Nile....nên cực kì tin tưởng mình không chọn nhầm sách. Quả là không chọn nhầm thật. Tôi không thể đoán được ai là hung thủ cho mãi đến gần cuối câu chuyện, đến đoạn ông Cust giặt tay áo dính máu và nhờ lời gợi ý còn nhớ mang máng khi đọc Conan rằng chủ tâm của hung thủ là chỉ giết một người, những người còn lại là để tung hỏa mù rằng đây là cuồng sát. Xác định nghi can lớn nhất không phải hung thủ thì việc tìm ai là thủ phạm khá đơn giản, kẻ nào được lợi nhiều nhất bởi cái chết của người khác, kẻ đó là hung thủ.
Một tác phẩm trinh thám xứng tầm!

5
291719
2015-08-07 20:01:57
--------------------------
256205
3166
Biết đến "Nữ hoàng truyện trinh thám" Agatha Christie mà lại bỏ qua tác phẩm này thì quả là đáng tiếc. các tác phẩm của bà luôn khiến người đọc phải thót tim, hồi hộp và cuối cùng là sự bất ngờ. Cũng như những quyển trước, "Chuỗi án mạng ABC" sẽ khiến bạn phải thán phục tài kể truyện của tác giả khi có thể xây dựng nên một kẻ sát nhân tàn bạo, thông minh, cũng như một thám tử Poirot tài năng đến thế. Đây là cuốn sách sẽ khiến bạn không thể rời mắt cho đến chi tiết cuối cùng.

5
280592
2015-08-06 17:42:45
--------------------------
251939
3166
một trải nghiệm thú vị về truyện trinh thám. Khi đọc xong cuốn sách mình phải đọc lại lần hai để nắm rõ mấu chốt câu chuyện hơn, nhưng điều đó là rất đáng để hiểu được tâm lý con người. Gần cuối truyện mình cảm thấy hơi chán vì mọi sự thật gần như đã quá rõ rồi, thế mà không, ở mấy chương cuối thám tử Poirot phán xét hay thật, suy luận tâm lý con người theo lý giải khoa học rất rõ ràng, hiểu được động cơ của kẻ giết người, vậy mà mới phát hiện ra kẻ giết người không phải là ông Cust, phải nói khúc cuối ấy khá giật gân.
5
277885
2015-08-03 11:10:58
--------------------------
250322
3166
Truyện của Agatha Christie về đề tài trinh thám thì khỏi phải nói. So với 2 truyện Án mạng trên sông Nile và Án mạng trên chuyến tàu tốc hành phương đông thì tạo ra một sự gay cấn về sau chuyện hơn,nhưng xét về cả câu chuyện phần đầu mang tính chất kể chuyện nhiều hơn là suy luận của thám tử poirot  khiến người đọc dễ bị nhàm chán. Từng án mạng xảy ra lại đẩy cao trào của chuyện lên cao khiến người đọc như có cảm giác poirot lại có thêm manh mối để tìm ra  lật mặt thủ phạm, bộ mặt kẻ sát nhân sẽ được poirot tìm ra thế nào ? Bạn hãy đọc nó về tìm hiểu.
3
411359
2015-08-02 10:13:01
--------------------------
249810
3166
Nếu bạn là độc giả yêu thích thể loại truyện trinh thám thì loạt tác phẩm của Agatha Christie hẳn không thể không cuốn hút và thỏa mãn niềm đam mê tư duy phân tích, phiêu lưu hồi hộp của bạn. Cùng với nhân vật  H. Poirot huyền thoại, tác phẩm Chuỗi án mạng A. B. C nổi tiếng, tuy được sáng tác cách đây hàng thập kỷ, nhưng dưới gam màu cổ điển đặc trưng của nước Anh đương thời, những suy luận sắc bén của vị thám tử trầm tĩnh tòa sáng như vầng quang trên bầu trời sau cơn giông bão. Bối cảnh án mạng không thể kỳ lạ hơn cũng là yếu tố quyết định khác tạo nên thành công của tác phẩm. 
5
171151
2015-07-31 23:03:22
--------------------------
248480
3166
Cấu trúc của toàn bộ tuyến truyện rất logic, chặt chẽ. Đọc khá hấp dẫn, mình mang sách về đọc hết toàn bộ ngay trong ngày vì cứ muốn biết tình tiết tiếp theo sẽ diễn ra như thế nào.Đây không hẳn là 1 câu chuyện dài nhưng có lẽ với người đọc đó là cả 1 quá trình hồi hộp, theo dõi và vỡ òa ra trong bất ngờ, Đây thật sự là 1 tác phẩm thành công của bà.
Về hình thức truyện đẹp, sách in rõ chữ, bọc kiếng đẹp. Mình rất hài lòng với sản phẩm này.
5
498509
2015-07-31 10:01:04
--------------------------
248032
3166
Cuốn sách này thực sự rất hay. Nội dung vô cùng li kì và kịch tính , hấp dẫn. Các nhân vật trong truyện được làm rõ nét bởi những tính cách rất riêng. Tình tiết truyện hấp dẫn và rất logic. Ngay từ khi bắt đầu đọc cuốn truyện ta đã bị lôi cuốn theo ngững sự việc kì lạ nhưng không kém phần hấp dẫn.Tuy rằng tên sát nhân rất độc ác, ngu ngốc nhưng cũng rất thông minh. Nhưng để đấu trí với thám tử poirpot thì thật không cân tài cân sức. Mình rất thích truyện này
5
704301
2015-07-30 17:09:06
--------------------------
247178
3166
Agatha Christie được mệnh danh là "Nữ hoàng truyện trinh thám" quả không sai chi tiết của bà tạo nên cực kỳ logic khá thích nhân vật phản diện trong cuốn truyện này một sát thủ thông minh đi kèm với tính cách quả quyết bạn sẽ phải đi từ  bất ngờ này đến bất ngờ khác  Xét về hình thức thì rất ổn. Sách được in trên giấy xốp vàng cầm cảm giác rất nhẹ. Nhìn chung thì không có lỗi chính tả. Nội dung thì khỏi phải nói Chuỗi án mạng A.B.C là 1trong những tác phẩm hay nhất của Agatha Christie.
5
679282
2015-07-30 09:56:43
--------------------------
246442
3166
Ấn tượng và độc đáo! Tìm đến quyển này sau khi đọc Mười người da đen nhỏ và không thất vọng tí nào. Nội dung hấp dẫn, kịch tích, trúc trắc đúng kiểu Agatha. Nhân vật được xây dựng rõ nét, tình tiết phá án chắc, chuẩn và hợp lý. Vẫn là kiểu đánh lừa quen thuộc, và dù biết sẽ bị lừa nhưng không cách nào tránh khỏi. Truyện ấn tượng bởi một tên sát nhân độc ác, thông minh và có lòng nhân đạo. Cú lừa ngoạn mục thật! Agatha Christie là tượng đài đúng nghĩa khó thay thế!
5
548337
2015-07-29 18:04:29
--------------------------
246179
3166
Thay vì phong cách có phần chậm rãi và cổ điển của các tiểu thuyết trước đó, vụ án A.B.C. diễn ra rất nhanh và kịch tính ngay từ lúc bắt đầu. 3 bức thư thách thức lần lượt được gửi đến, 3 án mạng liên tiếp ở 3 địa điểm tương ứng với các chữ cái A B C gây ra sự hoang mang tột độ cho các nhà điều tra. Poirot trong câu chuyện này cũng phải thừa nhận sự khó khan khi vụ án gần như vô cùng bế tắc. Trong vụ án lần này , bên cạnh suy luận thuần túy, lần đầu Poirot phải sử dụng đến phác họa chân dung tâm lý tội phạm nhằm tạo hướng đột phá trong suy luận. Tuy vậy, chìa khóa để giải quyết lại đến từ một ý tưởng rất bất ngờ. Cấu trúc của toàn bộ tuyến truyện rất logic, chặt chẽ, có lẽ Agatha đã chăm chút cẩn thận để tước bỏ những gì quá thừa thãi, tạo thành một tác phẩm rất hoàn chỉnh. Và cũng là lần đầu tiên, bà sử dụng kỹ thuật viết đảo góc nhìn giữa các chương truyện, mang lại một phong cách rất khác biệt.
4
293599
2015-07-29 17:42:17
--------------------------
242606
3166
Chưa bao giờ trong các tác phẩm văn học trinh thám lại xuất hiện một hung thủ thông minh, độc ác và tài tình đến như vậy. Agatha Chritie đã tạo nên một nhân vật sát nhân một cách cực kì công phu. Hắn đã tạo ra các bước đi của mình một cách cực kỳ cẩn thận vào nham hiểm. Một chi tiết khiến hắn giống như con người nhất lại vô tình khiến hắn trở thành kẻ thua cuộc trong cuộc chơi đấu trí với thám tử Poirot. Đó cũng là lòng nhân đạo của tác giả dành cho nhân vật này.
3
292668
2015-07-26 20:20:29
--------------------------
242432
3166
Sách nói về một cuộc án mạng theo bảng chữ cái và được thám tử Poirot điều tra. Nội dung và cách phá án thì khá thông minh nhưng cá nhân mình thì thấy truyện không được li kì và hồi hộp cho lắm. Vì tên sát nhân rất thông minh và tự tin nên đầu tiên chả để lộ một chút manh mối nào để người đọc có thể đoán được là ai trong các nhân vật truyện. Rồi đến cuối cùng mới bất ngờ khi biết sát nhân lại là người đã xuất hiện từ trước đó. Về hình thức truyện thì rất đẹp giấy in rõ và nhẹ, ngoài được bọc cẩn thận, mình cũng khá ưng 
4
706542
2015-07-26 17:17:05
--------------------------
242121
3166
Mặc dù đã đọc rất nhiều tiểu thuyết trinh thám của Agatha Christie, nhưng không có một vụ án nào làm tôi ám ảnh nhiều như Chuỗi Án Mạng A.B.C. Cái cách mở đầu vụ án bằng một bức thư nặc danh xuất hiện tương đối nhiều trong các tác phẩm trinh thám, nhưng trong vụ án này nó còn góp phần làm đầu mối suy luận dẫn đến vạch mặt hung thủ thật sự. Người đọc được dẫn dắt để tin rằng kẻ gây ra vụ án này là một tên sát nhân tâm thần, thế nhưng thực tế lại hoàn toàn ngược. Động cơ tội ác của tên sát nhân thật bỉ ổi, nhưng thứ khiến cho người đọc căm ghét hắn ta đó là hắn ta đổ toàn bộ tội lỗi đó lên đầu một người vô tội khốn khổ. Bằng trực giác và kinh nghiệm của mình, Poirot lại một lần nữa cho thấy lý do vì sao ông là một trong những thám tử giỏi nhất thế giới, vạch mặt hung thủ và giành lại công bằng cho người vô tội. Tôi không thể chờ để đọc những tác phẩm tiếp theo về ông.
5
291067
2015-07-26 09:14:09
--------------------------
241241
3166
Xét về hình thức thì rất ổn. Sách được in trên giấy xốp vàng cầm cảm giác rất nhẹ. Nhìn chung thì không có lỗi chính tả. Nội dung thì khỏi phải nói Chuỗi án mạng A.B.C là 1trong những tác phẩm hay nhất của Agatha Christie. Nội dung li kỳ hấp dẫn khiến mình đọc 1 loạt đến tận gần sáng. Kết thúc khá bất ngờ . Đọc xong quyển này thật sự khiến mình suy ngẫm rất nhiều. Thật sự nếu ai yêu thích thể loại  trinh thám đừng nên bỏ qua quyển sách hay thế này ! 
4
664239
2015-07-25 12:17:36
--------------------------
240752
3166
Sách có chiều sâu và đậm chất ly kì hấp dẫn . Cũng giống như những bạn ở dưới nói. Không thể nào so sánh giữa cuốn sách này và cuốn sách khác được. Cũng không thể đem hình ảnh Sherlock Holmes ra rồi cân đo đong đếm . Rồi tự hình dung và phát họa riêng cho mình về tác phẩm này . Nói cách khác, Cuốn Chuỗi Án Mạng A.B.C của Agatha Christie là những câu chuyện hoàn toàn mới mẻ trong thể loại Sách Trinh Thám . Trên cơ sở đó ,  cuốn sách mang cho người đọc trãi nghiệm tình huống li kì và đầy thú vị !
4
675654
2015-07-24 21:51:52
--------------------------
238506
3166
Mình rất thích các tác phẩm của Agatha, đặc biệt các tác phẩm liên quan đến thám tử Poirot. Mở đầu tác phẩm là một lá thư không đầu không đuôi gửi đến thám tử. Mọi người cho rằng đó chỉ là trò đùa, thám tử cũng có bận tâm đôi chút cho đến khi có án mạng xảy ra thì tất cả mới chú ý đến bức thư đó. Lúc đọc đến phân nửa cuốn truyện thì mình hơi thất vọng, vì suy nghĩ sao thủ phạm lại dễ đoán thế này. Nhưng không, đọc đến hết cuốn truyện mới thấy sự bất ngờ, mới biết được thủ phạm thực sự là ai.
Quả thật những ai thích Agatha và Poirot thì không nên bỏ qua tác phẩm này.
4
130360
2015-07-23 11:09:15
--------------------------
238389
3166
Đối với những ai yêu thich truyện trinh thám thì không thể không biết đến Agatha. Trước đây tôi từng đọc nhiều tác phẩm của bà, nhưng các NXB lại phát hành không theo một kế hoạch cụ thể, nên việc sưu tầm đầy đủ các tác phẩm của bà quả là rất khó. 
- Về nội dung: Agatha quả là thiên tài trong mảng đề tài này, khi theo dõi, người đọc phải chú ý kỹ từng chi tiết và suy luận để có thể hiểu được mạch truyện. Tên sát nhân trong truyện rất thông minh và tự tin, nhưng chính sự tự tin quá đã khiến hắn có kẽ hở trong hành động của minh
- Về hình thức: Lần cho ra mắt này, có thể nói ngoại hình sách được chăm chút tỉ mỉ, sách đẹp và đó là điều tôi thích nhất, hy vọng NXB Trẻ sẽ cho ra mắt đầy đủ các tác phẩm trong thời gian tới. 
4
663937
2015-07-23 10:08:53
--------------------------
237549
3166
Lại thêm 1 tác phẩm của bậc thầy viết truyện trinh thám Agatha. Phải nói rằng bà là một tác giả đại tài khi dẫn dắt người đọc từ bất ngờ này đến bất ngờ khác. Mọi chuyện chỉ bắt đầu như 1 trò thách đố đơn giản giữa 1 tên tội phạm và 1 nhà thám thử tài ba nhưng đằng sau đó lại ẩn tàng cả một kế hoạch về 1 chuỗi các vụ án mạng liên tục bắt đầu từ tên các chữ cái A B C. Ngay cả khi đến cuối truyện ta vẫn nghĩ rằng hung thủ chỉ có thể là người này nhưng kết cục lại vỡ òa ra không phải. Phải nói rằng Agatha là 1 bậc thầy trong việc dẫn dắt tâm lý người đọc. Từ dẫn dắt khởi đầu đến tò mò diễn biến tiếp theo và khi đã chắc chắn rằng mọi thứ phải là như vậy nhưng thật ra không phải vậy. Có thể nói rằng bà là người đã thổi một làn gió mới vào thể loại truyện tiểu thuyết trinh thám. Đây không hẳn là 1 câu chuyện dài nhưng có lẽ với người đọc đó là cả 1 quá trình hồi hộp, theo dõi và vỡ òa ra trong bất ngờ, Đây thật sự là 1 tác phẩm thành công của bà
5
39383
2015-07-22 15:46:07
--------------------------
234890
3166
Mua về 4 cuốn sách từ tiki, lôi liền em này ra đọc. Một  cuốn sách khá hay, vẫn biết ông bác bị bắt không phải là thủ phạm, nhưng lại không đoán được thủ phạm là ai đến gần những trang cuối cùng. Đọc rồi không muốn gấp lại, cứ  ngấu nghiến từng trang. Chỉ mong Poirot mau chóng tìm được hung thủ để bớt án mạng.thích phong cách của Poirot, sâu sắc và không nôn nóng. Nhưng trong các tác phẩm của christie mà mình đã đọc, vẫn thích cuốn án mạng trên chuyến tàu tốc hành Phương Đông và án mạng trên sông Nile hơn.
4
695967
2015-07-20 17:09:51
--------------------------
234385
3166
Càng đọc mình càng thấy hay và cực kỳ lôi cuốn. Trong truyện, chính ông Poirot cũng tự nhận mình không thể nào phát họa chân dung tội phạm hay như Sherlock Holmes nhưng lối điều tra của ông cộng với nội dung của câu chuyện lại làm cho viên thám tử người Bỉ này trở nên vĩ đại. Truyện về kẻ giết người theo chữ cái ABC để lại lời nhắn thách thức thám tử Hecules Poirot, câu chuyện không chỉ dừng lại ở chỗ tìm ra nhân vật ABC, Poirot đã đưa ra những lập luận để cứu thoát ABC(đang bị buộc tội với những chứng cứ không thể chối cải) khỏi án tử và tìm ra chân dung của kẻ giết người thật sự.
5
561966
2015-07-20 12:28:57
--------------------------
233321
3166
Trong mấy tác phẩm mà mình đã đọc của Agatha Christie, cuốn mình thích nhất là Tận cùng là cái chết, nhưng cuốn có cái kết mà mình thấy là đẹp nhất và thỏa mãn nhất lại là chuỗi án mạng A.B.C. Một cái kết đầy bất ngờ và hết sức thuyết phục, các tuyến nhân vật phụ cũng rất thú vị. Đặc biệt là câu chuyện của cô chị của nạn nhân thứ 2 để lại cho mình nhiều cảm xúc nhất, về cách suy nghĩ, cách sống,... Và nó cũng thể hiện tại quan sát tuyệt vời của Hercule Poirot. Trong quá trình điều tra, cách suy nghĩ và nhìn nhận của ông cũng giúp mình nhận ra vài điều trong cuộc sống. Trong truyện có rất nhiều câu nói của Poirot mà mình tâm đắc, nhưng vì mới đọc 1 lần nên ko nhớ nổi nguyên văn, chắc phải đọc lại vài lần. Truyện của NXB Trẻ công nhận là chất lượng thật, dịch hay và êm, đọc ko bị mất hứng như 1 số nhà xuất bản khác
5
307180
2015-07-19 15:37:31
--------------------------
233016
3166
Giống như những tác phẩm khác của nữ hoàng truyện trinh thám, cuốn này cũng rất đáng đồng tiền bát gạo. Tuy  văn phong không phải kiểu bay bổng lôi cuốn ngay từ đầu nhưng chính sự điềm tĩnh và cách phá án của Poirot lại hấp dẫn mình đến tận trang cuối. 
có 1 điểm là câu chuyện diễn ra với nhịp độ đều đều và không mấy hồi hộp cho đến tận khi " kẻ giết người" bị bắt như một lẽ hiển nhiên. để rồi sau cái kết đó lại là một mở đầu mới đặc sắc hơn và cũng chính là lúc bạn có thể đồng hành cùng thám tử để suy luận xem ai mới thực sự là hung thủ trong vụ này, một cuốn sách nhất định nên mua vào mùa hè này!
5
9229
2015-07-19 14:24:45
--------------------------
227274
3166
- Mình nghe bạn mình nói nhiều về nhà văn Agatha Christie người được mệnh danh là "Nữ hoàng truyện trinh thám" và tò mò muốn biết bà viết hay đến thế nào và quyết định lên TiKi mua thử về đọc và có một số cảm nhận sau khi đọc.
- Cuốn sách đúng nghĩa là một cuốn tiểu thuyết trinh thám,cách viết truyện của bà luôn có nút thắt rồi mở tạo cho người đọc cứ lầm tưởng đã tìm ra hung thủ vụ án nhưng bất ngờ kết quả không phải là vậy mà là một kẻ khác, và các chuỗi vụ án cứ tiếp tục xảy ra theo chiều hướng đó nhưng nhược điểm của bà là không có một sự liên kết nhất định giữa các vụ án, và nguồn tin chỉ dựa vào mỗi một nhân vật là đại úy Hastings lẻ ra bà nên cho thêm nhiều nhân vật để tạo ra nhiều nguồn tin để đánh lạc hướng suy nghĩ của các bạn đọc tò mò và làm cho người đọc hiểu theo nhiều tình tiết khác tạo thêm lý thú cho câu chuyện của bà thì tốt hơn. Nhưng cái kết cũng làm thỏa mãn được mình với lời luận tội hợp lý của thám tử Poirot, điểm hay của bà lại là nhịp điệu dồn dập của câu chuyện.
- Bìa sách có màu tối nhìn đẹp, cuốn sách cầm nhẹ tuy có tới 298 trang nên người đọc lâu sẽ đỡ mỏi tay, nhưng trang giấy không trắng lắm.
- Cuốn sách hay cho những bạn đọc yêu thích thể loại trinh thám.
4
657350
2015-07-13 21:36:53
--------------------------
225958
3166
Xây dựng bối cảnh súc tích, tình huống bất ngờ. Cả câu chuyện luôn khiến người đọc dễ bị lạc trong chuỗi suy luận về việc tạo ra nhân vật A.B.Cust.Về thân thế kẻ   giết người thì thật sự không có căn cứ rõ ràng, chưa thuyết phục, không tạo ra được sợi chỉ liên kết sự việc và hầu như tác phẩm nào của bà cũng mắc khuyết điểm này. Nhưng đây vẫn là một cuốn tiểu thuyết hấp dẫn, căn cứ vào cách gây án theo bản chữ cái.
4
684182
2015-07-11 10:27:46
--------------------------
223416
3166
Trước tiên, mình rất ưng ý về hình thức của quyển sách. Bìa thiết kế đẹp, giấy xốp vàng, cầm rất vừa tay và nhẹ nữa. Truyện dịch mượt và không có lỗi chính tả. 
Về phần nội dung thì quả nhiên là bà hoàng trinh thám Agatha Christie chẳng bao giờ khiến người đọc thất vọng cả. Nội dung truyện tuy nhẹ nhàng nhưng lại rất lôi cuốn. Từng chi tiết nhỏ nhặt đều có giá trị của nó, xuyên suốt truyện độc giả đã chắc mẩm hung thủ chính là người đó, nhưng bất ngờ thay, hóa ra chúng ta lại bị một màn kịch đánh lừa! 
4
400663
2015-07-07 01:34:12
--------------------------
223203
3166
Nếu bạn đọc nào quen văn phong của Agatha thì có lẽ nhận ra rằng trong hầu hết những tác phẩm của bà phần giới thiệu bối cảnh và nhân vật hơi dài. Tuy nhiên, đây là một ngoại lệ. Ngay từ đầu tác phẩm, ta đã thấy được nhịp điệu dồn dập của câu chuyện, thám tử Poirot lần lượt nhận được các lá thư thách đấu và các vụ án kế tiếp nhau đẩy mạch truyện diễn ra nhanh chóng. Điều mình không hài lòng là phần lớn tác phẩm vai trò của thám tử Poirot hơi mờ nhạt, các tình tiết tự diễn biến, tự sinh ra và được dẫn dắt theo lời đại tá Hasting. Tuy nhiên cái kết bất ngờ đã bù đắp được điều đó, đến cuối cùng Poirot đã thể hiện tài năng quan sát và phân tích của mình để tìm ra thủ phạm thực sự và động cơ đằng sau các vụ án mạng. 
4
582958
2015-07-06 19:33:06
--------------------------
223061
3166
Đây là truyện trinh thám mình cho là rất hay. Nội dung hấp dẫn nhờ vào cách kể chuyện lôi cuốn của Agatha Christie. Đọc mà mình cứ thắc mắc không biết 3 vụ án có gì liên quan? Người đọc khó đoán ai là thủ phạm vì cứ mỗi vụ án lại có thêm những nhân vật mới và hầu như họ không có gì liên quan với nhau. Agatha Christie đã làm cho người đọc hồi hộp đến những trang cuối cùng, và cái kết cũng thỏa mãn người đọc với lời luận tội hợp lý. Cốt truyện hay, bản dịch tốt. Một cuốn sách rất đáng đọc
5
322793
2015-07-06 15:34:37
--------------------------
223019
3166
Tuy là một tín đồ của Agatha Christie nhưng tôi chưa cảm giờ đoán được cái kết của tác phẩm! Mỗi một vụ án lại là một "công trình" và tác phẩm này cũng không phải ngoại lệ! Khi đi được 2/3 cuốn sách, tôi ngỡ rằng mình đã đoán trước được thủ phạm như mọi motip truyện trinh thám khác, nghĩ rằng tình huống mà AG xây dựng quá đơn giản, đáng thất vọng, thậm chí không bộc lộ được sự tài tình trong cách phá án! Tuy nhiên, vào phút chót, AG thật sự đã không làm cho người hâm mộ uổng công mong chờ. Một cái kết mà không ai ngờ tới vào phút chót đã làm cho quyển sách thật giá trị và đáng để đọc!
5
574516
2015-07-06 14:45:11
--------------------------
221517
3166
Quyển này vừa mới có hàng về thì mình mua ngay luôn. Hồi đó đọc Conan có  nhắc tới quyển này, nên bây giờ đọc có cảm giác rất quen!
 Hercule Poirot LẠI làm độc giả bất ngờ với kết thúc của vụ án. Không thể bất ngờ hơn! Cứ luôn tin tưởng rằng kẻ thủ ác chắc chắn là nhân vật ấy- xuyên suốt nhắc tới bởi cái tên kỳ lạ - A.B.C. Chính vì thế, tên sát nhân thật sự dễ dàng đánh lừa  mọi người, trừ Ngài Thám tử Bỉ nhỏ con ấy!
*Ưu điểm: dịch tốt, chất lượng và rất đáng đồng tiền.
*Nhược điểm: Mấy quyển trước (Cây bách buồn, Tận cùng là cái chết,...) mở đầu mỗi chương lại có hình ảnh khá hấp dẫn mà quyển này không có nên hơi giảm hấp dẫn một tí. 
+Bookmark hơi thiên vị quảng cáo sản phẩm nên mình thấy không tạo nét riêng của tác phẩm .
Dù sao đây cũng là một cuốn sách đáng mong đợi!
5
550713
2015-07-03 23:05:25
--------------------------
218778
3166
Chuỗi Án Mạng ABC, tác phẩm để lại dấu ấn vô cùng đậm nét của tác giả AC. Cốt truyện kịch tích và hấp dẫn. Người đọc ngay từ những chương đầu đã bị cuốn hút bởi sự ly kì và thú vị ở cách dẫn truyện lôi cuốn và vô cùng sáng tạo của tác giả! Mạch văn thể hiện rõ từng chi tiết của những vụ án cũng như suy nghĩ của ''người cộng sự'' - đại tá Hastings. Tác phẩm đã đạt tới đỉnh cao của thể loại trinh thám, vượt trội hơn nhiều tác phẩm cùng thời. Tác phẩm cũng đã góp phần tạo nên một Hercule Poirot tài ba, xuất sắc với những suy luận sắc sảo và tinh tế vô cùng...
4
620158
2015-06-30 21:23:57
--------------------------
218370
3166
Quả thật quyển này có nhiều tính tiết sáng tạo của Agatha Christie hơn khi một chuỗi vụ án liên hoàn kéo dài và có sự điều tra của Poirot lẫn cảnh sát, nhưng về mô típ của các truyện trinh thám thì quả thật không có gì mới mẻ.
Nếu bạn cẩn thận chú ý về nội dung thì không khó để nhận ra bản chất chính của vụ án, chắc ăn là đa số không thể đoán được hung thủ nhưng vẫn biết được tại sao hung thủ lại làm như vậy.
Ngoài ra cái hay của Agatha còn nằm ở những chi tiết vi mô, rất nhiều vụ án bạn sẽ thấy có mình tình tiết phụ rất hấp dẫn đi kèm với vụ án chính mà Poirot sẽ giải đáp cùng lúc với vụ án một cách logic, còn ở quyển A.B.C này lại thiếu 1 yếu tố nhỏ nhưng là điểm nhấn đó.
4
451219
2015-06-30 15:50:09
--------------------------
218068
3166
Cầm cuốn sách trên tay, điều làm mình ấn tượng đầu tiên là hình vẽ đơn giản mà mang 1 cái vẻ gì đó khá huyền bí, dù cả bìa lẫn bookmark đều khá đơn điệu vì chỉ có  một kiểu họa tiết. Bỏ qua mặt hình thức, cốt truyện lại rất lôi cuốn người đọc. Vì, suốt cả quyển truyện là lời kể của nhiều nhân vật khác nhau. Nhưng, ấn tượng hơn cả là cái kết thúc quá bất ngờ của câu truyện khi mà sự thông thái của thám tử Poirot được bộc lộ rất rõ. Về nhân vật Poirot, ông toát lên một nét gì đó tinh tế và cách ông phá án có vẻ chậm rãi và nhẹ nhàng hơn Sherlock. Đây là một cuốn truyện rất hay mà ai cũng nên tìm đọc!
5
671217
2015-06-30 13:48:12
--------------------------
216254
3166
Mình vừa nhận được sách là đọc liền một mạch không dứt. Mặc dù đã xem qua phim nhưng mình thấy khi đọc sách vẫn thấy thú vị hơn. Cốt truyện quả thật rất sáng tạo thể hiện tài năng viết truyện trinh thám của Agatha Christie, một vụ giết người hàng loạt nhưng hoá ra lại không phải vậy. Sách dịch khá mượt và trôi chảy tuy còn vài lỗi chính tả. Theo mình, truyện này ở ngang tầm cuốn "Mười người da đen nhỏ" về mặt sáng tạo. Một kết thúc bất ngờ đầy chất tâm lý như vẫn thường thấy trong truyện của Agatha. Và một lần nữa chúng ta ngả mũ trước bộ não tinh tế của Poirot!
5
470937
2015-06-27 14:30:12
--------------------------
214831
3166
Tôi đặt sách này vào ngày 22/06, chiều 23/06 thì nhận được. Tối hôm đó, dù bận vài việc nhưng tôi cũng sắp xếp cho xong để đọc tác phẩm này, kết quả là tôi đã đọc một mạch hết tác phẩm này, không dứt ra được :). Cá nhân đã đọc rất nhiều tiểu thuyết trinh thám của Agatha Christie, kể cả xem vài phim chuyển thể, thế nhưng tác phẩm nào của bà cũng đầy lôi cuốn đối với tôi, tác phẩm mà tôi thích nhất là Án Mạng Trên Chuyến Tàu Tốc Hành Phương Đông. Mong Tiki có thêm nhiều tác phẩm của Agatha Christie để phục vụ bạn đọc.
5
154124
2015-06-25 15:45:40
--------------------------
214200
3166
"Chuỗi án mạng A.B.C" là một quyển truyện thuộc thể loại trinh thám rất tuyệt vời. Những tình tiết hấp dẫn mà tác giả Agatha Christie đã xây dựng, tạo nên những bí ẩn đầy nghi hoặc, đan xen và chồng chéo vào nhau khiến người đọc phải hồi hộp theo dõi cho đến cuối quyển sách.

Agatha Christie như một phù thủy trong lối viết của chính mình, ẩn đi những ẩn số dường như không thể tìm ra lời giải đáp, rồi cuối cùng đưa ra một cái kết cũng đầy bất ngờ nhưng thỏa mãn cho người đọc.

Về mặt hình thức thì quyển sách được minh họa tốt, chất lượng sách không tồi, màu sắc cũng hài hòa.

Một quyển sách hay, bạn nên đọc!!!
5
621744
2015-06-24 17:37:54
--------------------------
212349
3166
Mình đã từng nghe qua về cuốn sách này từ trước và biết được ý nghĩa của chuỗi ABC nhưng khi cầm sách đọc mình thật sự không thể dứt ra được.

Xuyên suốt câu chuyện là những bí ấn liên tiếp xếp chồng lên nhau, không có một gợi ý nào về hung thủ cho đến gần cuối truyện làm người đọc như bị hút vào với những nhân vật đang mong mỏi tìm kiếm lời giải cho vụ án. Mình rất thích khi đọc đến đoạn Poirot nói rằng, vụ án chỉ kết thúc khi mọi thứ đều được giải thích rõ ràng chứ không phài khi hung thủ bị bắt. Đó dường như cũng là cảm giác của mình khi đọc truyện trinh thám, luôn muốn biết các mắt xích, các sự kiện trong vụ án liên kết với nhau như thế nào hơn là biết hung thủ là ai.

Trong cuốn truyện này cũng vậy, mình luôn muốn biết các vụ án liên kết như thế nào, vì sao hung thủ lại làm vậy, kế hoạch của hắn tinh vi như thế nào. Và khi đọc đến chương cuối thì thật thỏa mãn khi lời giải được đưa ra tài tình. Mong NXB Trẻ sẽ sớm xuất bản những cuốn sách khác của Agatha Christie.
5
20349
2015-06-22 11:33:29
--------------------------
209259
3166
Agatha Christie chưa bao giờ làm người khác thất vọng về khả năng sáng tác của bà, Chuỗi vụ án ABC cũng khoonh phải là một ngoại lệ. Bằng việc lợi dụng căn bệnh động kinh của  Alexander Bonaparte Cust, hung thủ tưởng chừng như đã thành công trong việc đổ vấy tội ác của mình cho người đàn ông tội nghiệp này. Nhưng Hercule Poirot - vị thám tử người Bỉ nhỏ bé, đã dùng sự suy luận sắc sảo của mình để đập tan âm mưu và vạch trần tội ác ghê tởm ấy. 
Câu chuyện đã khiến tôi bị cuốn hút vào từng trang giấy. Cốt truyện chặt chẽ,văn phong lôi cuốn,đầy bí ẩn khiến người đọc không thể dứt ra được.
4
114577
2015-06-17 10:21:22
--------------------------
